[
  {
    "questionNum": 10001,
    "questionText": " റോബർട്ട്ബോയിൽ വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രസതന്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 10002,
    "questionText": " യുദ്ധം ആരംഭിക്കുന്നത് മനുഷ്യന്റെ മനസിലാണ് എന്ന് പറയുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " അഥർവ്വവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 10003,
    "questionText": " നാളികേരം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 10004,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജനാധിപത്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 10005,
    "questionText": " മൗര്യ കാലഘട്ടത്തിലെ ചാരസംഘടനകൾ? ",
    "answerText": " സമസ്ത & സഞ്ചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 10006,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായി ഏറ്റവും കുറവ് കര അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " അഫ്‌ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10007,
    "questionText": " ഡെൻമാർക്ക് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1616
  },
  {
    "questionNum": 10008,
    "questionText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ട ദ്വീപ് ഏത് കടലിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10009,
    "questionText": " ‘പ്രേംജി’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.പി ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 10010,
    "questionText": " ഒച്ചിന് എത്ര കാലുണ്ട്? ",
    "answerText": " ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 10011,
    "questionText": " ഓട്ടൻതുള്ളലിലെ പ്രധാന വൃത്തം? ",
    "answerText": " തരംഗിണി "
  },
  {
    "questionNum": 10012,
    "questionText": " ഓക്സിജൻ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പ്രിസ്റ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 10013,
    "questionText": " കാബേജ് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ബ്രാസ്റ്റിക്ക ഒളി റേസിയ "
  },
  {
    "questionNum": 10014,
    "questionText": " ഫിലിപ്പൈൻസിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 10015,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദ വല്ലഭ് പന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 10016,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയുടെ തേയിലസംസ്ഥാനം' എന്നറിയപ്പെ ടുന്നത് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 10017,
    "questionText": " NREGP നിയമം നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2005 സെപ്തംബര്‍ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 10018,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാസവ്യവസായത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ശാസ്ത്രജ്ഞനാര്? ",
    "answerText": " പ്രഫുല്ലചന്ദ്ര റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 10019,
    "questionText": " പ്രഫുല്ലചന്ദ്ര റായ് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ രാസവ്യവസായത്തിന്റെ പിതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 10020,
    "questionText": " നൈട്രോ ഗ്ലിസറിൻ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആൽഫ്രഡ് നൊബേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10021,
    "questionText": " ട്രെയിൻ യാത്രക്കാർക്ക്‌ ഇഷ്ടഭക്ഷണം ഓർഡർ ചെയ്യാൻ സൗകര്യമൊരുക്കുന്ന ഐആർസിടിസിയുടെ ഓൺലൈൻ കാറ്ററിങ്ങ്‌ സംവിധാനം ഏത്‌? ",
    "answerText": " ഫുഡ് ഓൺ ട്രാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10022,
    "questionText": " പട്ടിയുടെ തലച്ചോറിന്‍റെ ഭാരം? ",
    "answerText": " 72 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 10023,
    "questionText": " 2009-ൽ രസതന്ത്ര നൊബേൽ ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ വംശജനാര്? ",
    "answerText": " വെങ്കിട്ടരാമൻ രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10024,
    "questionText": " ‘കേരളാ വ്യാസൻ’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10025,
    "questionText": " ഇന്തോനോര്‍വീജിയന്‍ ഫിഷറീസ് പ്രൊജക്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നീണ്ടകര (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 10026,
    "questionText": " ഏറ്റവും വീര്യം കൂടിയ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫ്ളൂറോ ആന്റിമണിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10027,
    "questionText": " വെജിറ്റബിൾ ഗോൾഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുങ്കുമം "
  },
  {
    "questionNum": 10028,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വംശജനായ വെങ്കിട്ടരാമൻ രാമകൃഷ്ണന് രസതന്ത്ര നൊബേൽ ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 10029,
    "questionText": " എത്ര രൂപായുടെ നോട്ടിലാണ് ഇന്ത്യയുടെ ശാസ്ത്ര സാങ്കേതിക പുരോഗതി ചിത്രീകരിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " 1000 രൂപാ "
  },
  {
    "questionNum": 10030,
    "questionText": " എത്രാമത്തെ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയാണ് മഹാലാനോബിസ് മോഡൽ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 10031,
    "questionText": " ചിറ്റോർഗഡ് പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " റാണാ കുംഭ "
  },
  {
    "questionNum": 10032,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വംശജനായ വെങ്കിട്ടരാമൻ രാമകൃഷ്ണന് ഏതു വിഷയത്തിനാണ് നൊബേൽ ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " രസതന്ത്രത്തിന് "
  },
  {
    "questionNum": 10033,
    "questionText": " ആധുനിക നിക്കോബാറിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ബിഷപ്പ് ജോൺ റിച്ചാർഡ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 10034,
    "questionText": " റഷ്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " ഓബ് "
  },
  {
    "questionNum": 10035,
    "questionText": " ഗിനിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊനാക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 10036,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 10037,
    "questionText": " ദേശീയ പിന്നോക്ക വിഭാഗ കമ്മീഷൻ (National Commission for Backward Classes) രൂപീകൃതമായത്? ",
    "answerText": " 1993 ആഗസറ്റ് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 10038,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ വാതകം കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഹെൻറി കാവൻഡിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 10039,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കവികളുടെ രാജകുമാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കവി? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10040,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ATM സ്ഥാപിച്ച ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " HSBC"
  },
  {
    "questionNum": 10041,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ആ​ദ്യ​മാ​യി അ​ടി​യ​ന്ത​രാ​വ​സ്ഥ പ്ര​ഖ്യാ​പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ഡോ. എ​സ്. രാ​ധാ​കൃ​ഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10042,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സ്ഥിര സൈന്യത്തെ രൂപീകരിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 10043,
    "questionText": " ഹെൻറി കാവൻഡിഷ് കണ്ടുപിടിച്ച പ്രസിദ്ധ വാതകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10044,
    "questionText": " തണുത്ത ജലത്തിൽ സൂക്ഷിക്കുന്ന ഒരു മൂലകം? ",
    "answerText": " വെളുത്ത ഫോസ്ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10045,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് ജോണ്ടിസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " എലിപ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 10046,
    "questionText": " അംബേദ്കറുടെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരു? ",
    "answerText": " ജ്യോതിറാവു ഫൂലെ "
  },
  {
    "questionNum": 10047,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ടീസ്റ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 10048,
    "questionText": " മെലനോവ ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10049,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗലുരു "
  },
  {
    "questionNum": 10050,
    "questionText": " ആകാശഗംഗ (ക്ഷീരപഥം) ഏതുതരം ഗ്യാലക്സിക്ക് ഉ ദാഹരണമാണ് ? ",
    "answerText": " ചുഴിയാ കൃതം (സർപ്പിളാകൃതം) "
  },
  {
    "questionNum": 10051,
    "questionText": " ദര്‍ശനമാല ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 10052,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാപ്പി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 10053,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകയുദ്ധത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി കോഹിമയുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1944
  },
  {
    "questionNum": 10054,
    "questionText": " വെളുത്ത ഫോസ്ഫറസ് സൂക്ഷിക്കുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " തണുത്ത ജലത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10055,
    "questionText": " പ്രകൃതിദത്ത മൂലകങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 92 എണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 10056,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ഏറ്റവുമധികം കാണപ്പെടുന്ന മൂലകം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10057,
    "questionText": " ‘കമ്യൂണിസ്റ്റ് മാനിഫെസ്‌റ്റാ’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർക്സ്;ഏംഗൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10058,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിലെ ശ്ലോകങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 170000
  },
  {
    "questionNum": 10059,
    "questionText": " പട്ടി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " കാ നിസ് ഫെമിലിയാരിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10060,
    "questionText": " കൃത്രിമ മൂലകങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിലാണ്? ",
    "answerText": " ട്രാൻസ് യുറാനിക് മൂലകങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10061,
    "questionText": " ട്രാൻസ് യുറാനിക് മൂലകങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കൃത്രിമ മൂലകങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10062,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കാണുന്ന പക്ഷികളിൽ ഏറ്റവും വലുത്? ",
    "answerText": " സാരസ് കൊക്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10063,
    "questionText": " ഭൂവൽക്കത്തിൽ ഏറ്റവും സുലഭമായി കാണപ്പെടുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 10064,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആഡംബര ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " സ്വർണ രഥം ( ഗോൾഡൻ ചാരിയറ്റ് ) ( കർണ്ണാടക ഗവൺമെന്‍റ് ആരംഭിച്ചു ) "
  },
  {
    "questionNum": 10065,
    "questionText": " ഉദയസൂര്യന്‍റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10066,
    "questionText": " ദ്രാവിഡ മുന്നേറ്റ കഴകം സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " സി.എൻ അണ്ണാദുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 10067,
    "questionText": " ട്യൂബ് ലൈറ്റിന്‍റെ ഫിലമെന്റ് നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മോളിബ്ഡിനം "
  },
  {
    "questionNum": 10068,
    "questionText": " അണുഭാരം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സ്വാഭാവിക മൂലകം? ",
    "answerText": " യുറേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 10069,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും ദുർലഭമായി കാണുന്ന മൂലകം ഏത് ? ",
    "answerText": " അസ്റ്റാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10070,
    "questionText": " റബ്ബറിന് കാഠിന്യം കൂട്ടാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " സൾഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 10071,
    "questionText": " എല്ലാ ആസിഡികളിലും അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10072,
    "questionText": " സ്വർണ്ണ നാണയങ്ങൾക്ക് പകരം ചെമ്പ് നാണയങ്ങൾ പ്രചരിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 10073,
    "questionText": " 1975​ലെ അ​ടി​യ​ന്ത​രാ​വ​സ്ഥ 1977ൽ പിൻ​വ​ലി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ബി.​ഡി. ജ​ട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 10074,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരമുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓസ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 10075,
    "questionText": " ഡ്രൈസെല്ലിൽ നെഗറ്റീവ് ഇലക്ട്രോഡായി ഉപയോഗിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10076,
    "questionText": " അക്ബര്‍ വികസിപ്പിച്ച സൈനിക സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " മാന്‍സബ്ദാരി "
  },
  {
    "questionNum": 10077,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ക്രിസ്ത്യൻ പള്ളി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 10078,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ്കോ ഡി അൽമേഡ "
  },
  {
    "questionNum": 10079,
    "questionText": " ഡ്രൈസെല്ലിൽ ഏതു ഇലക്ട്രോഡായാണ് സിങ്ക് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " നെഗറ്റീവ് "
  },
  {
    "questionNum": 10080,
    "questionText": " ഡ്രൈസെല്ലിൽ പോസിറ്റീവ് ഇലക്ട്രോഡായി ഉപയോഗിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 10081,
    "questionText": " ഡ്രൈസെല്ലിൽ ഏതു ഇലക്ട്രോഡായാണ് കാർബൺ ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " പോസിറ്റീവ് "
  },
  {
    "questionNum": 10082,
    "questionText": " ഇലക്ട്രിക് ബൾബുകളിൽ ഫിലമെൻറായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹമൂലകം ഏത് ? ",
    "answerText": " ടങ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 10083,
    "questionText": " നെൽ​സൺ മ​ണ്ടേ​ല​യു​ടെ ജ​ന​നം ? ",
    "answerText": " 1918 ജൂ​ലാ​യ് 18​ന് "
  },
  {
    "questionNum": 10084,
    "questionText": " ഫോട്ടോഗ്രഫിയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന സിൽവർ സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സിൽവർ ബ്രെമൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10085,
    "questionText": " ‘ആനന്ദഗണം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 10086,
    "questionText": " നാഥുറാം വിനായക് ഗോഡ്സെയെ തൂക്കിലേറ്റിയ ജയിൽ? ",
    "answerText": " അംബാല ജയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10087,
    "questionText": " SPCA യുടെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " Society for the prevation of cruelty to Animals"
  },
  {
    "questionNum": 10088,
    "questionText": " മലയാളി സഭ; കേരളീയ നായർ സംഘടന എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന സംഘടന? ",
    "answerText": " എൻ.എസ്.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10089,
    "questionText": " ചൈനയിലെ വൻമതിൽ പണികഴിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഷിഹ്വാങ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 10090,
    "questionText": " ഇന്ത്യാക്കാർക്ക് പ്രത്യേക സിവിൽ സർവീസ് പരീക്ഷ ആരംഭിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 10091,
    "questionText": " ഹൈദരാലിയുടേയും പടയോട്ട കാലത്ത് തിരുവിതാംകൂറിലെ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 10092,
    "questionText": " ഈർപ്പമില്ലാത്ത കുമ്മായപ്പൊടിയിലൂടെ ക്ലോറിൻ വാതകം കടത്തിവിടുമ്പോൾ ലഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്ലീച്ചിങ് പൗഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 10093,
    "questionText": " ബ്ലീച്ചിങ് പൗഡർ ഉണ്ടാക്കുന്നത് എങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഈർപ്പമില്ലാത്ത കുമ്മായപ്പൊടിയിലൂടെ ക്ലോറിൻ വാതകം കടത്തിവിടുമ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10094,
    "questionText": " ആൻറിക്ലോർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദാർഥം? ",
    "answerText": " സൾഫർ ഡയോക്‌സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10095,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗിരിവർഗ്ഗക്കാരുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 10096,
    "questionText": " ഇൽമനൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 10097,
    "questionText": " സൾഫർ ഡയോക്‌സൈഡ് പദാർഥം അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആൻറിക്ലോർ "
  },
  {
    "questionNum": 10098,
    "questionText": " യോഗക്ഷേമസഭ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടത്തിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 10099,
    "questionText": " ഇടിമിന്നൽ സമയത്ത് അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഉണ്ടാകുന്ന നൈട്രജൻ സംയുക്തം? ",
    "answerText": " നൈട്രിക് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10100,
    "questionText": " മദർ തെരേസ കൽക്കട്ടയിൽ മിഷണറീസ് ഓഫ് ചാരിറ്റി സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 10101,
    "questionText": " നൈട്രിക് ഓക്സൈഡ് സംയുക്തം അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഉണ്ടാകുന്നത് എപ്പോഴാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടിമിന്നൽ സമയത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 10102,
    "questionText": " കൊൽക്കത്ത തുറമുഖം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഹൂഗ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 10103,
    "questionText": " ലോക സുന്ദരി മത്സരത്തിന് വേദിയായ ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 10104,
    "questionText": " സാധാരണ ഊഷ്മാവിൽ ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഏക അലോഹ മൂലകം? ",
    "answerText": " ബ്രോമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10105,
    "questionText": " സാധാരണ ഊഷ്മാവിൽ ബ്രോമിൻ മൂലകം ഏതവസ്ഥയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുക ? ",
    "answerText": " ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10106,
    "questionText": " ആദ്യമായി നിർമിക്കപ്പെട്ട കൃതിമമൂലകം ? ",
    "answerText": " ടെക്‌നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 10107,
    "questionText": " കേരള ടാഗോർ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10108,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിന്‍റെ ആദ്യ വേദീ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 10109,
    "questionText": " അകനാനൂറ് എന്ന കൃതി സമാഹരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഉരുപ്പിരചന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 10110,
    "questionText": " സ്മെല്ലിങ് സാൾട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമോണിയം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10111,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പക്ഷി? ",
    "answerText": " മയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10112,
    "questionText": " എം കെ മേനോന്റെ തൂലികാനാമം? ",
    "answerText": " വിലാസിനി "
  },
  {
    "questionNum": 10113,
    "questionText": " മോണാലിസയുടെ ചിത്രം സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്ന മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " പാരീസിലെ ല്യൂവ് മ്യൂസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 10114,
    "questionText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ടയിലെ ഉപഗ്രഹ വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " സതീഷ് ധവാൻ സ്പേസ് സെന്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 10115,
    "questionText": " 1939 ൽ സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് രാജിവച്ചതിനെ തുടർന്ന് കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായത്? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 10116,
    "questionText": " അമോണിയം കാർബണേറ്റ് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സ്മെല്ലിങ് സാൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 10117,
    "questionText": " സാൽ അമോണിയാക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമോണിയം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10118,
    "questionText": " വക്കം മൗലവിയുടെ പ്രധാന കൃതി? ",
    "answerText": " ഇസ്ലാംമത സിദ്ധാന്തസംഗ്രഹം. "
  },
  {
    "questionNum": 10119,
    "questionText": " കൊയ്ന ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 10120,
    "questionText": " “വരിക വരിക സഹജരെ സഹന സമര സമയമായി ആരുടെ വരികൾ? [“varika varika sahajare sahana samara samayamaayi aarude varikal?]",
    "answerText": " അംശി നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 10121,
    "questionText": " മംഗൽപാണ്ഡെയെക്കുറിച്ച് പുറത്തിറങ്ങിയ 'മംഗൽപാണ്ഡെ 1857 ദി റൈസിങ് ' എന്ന സിനിമയിൽ മംഗൽപാണ്ഡെയായി വേഷമിട്ടത്? ",
    "answerText": " അമീർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10122,
    "questionText": " ബാരോ മീറ്ററിലെ പെട്ടന്നുള്ളതാഴ്ച സൂചിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്കാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10123,
    "questionText": " അമോണിയം ക്ലോറൈഡ് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സാൽ അമോണിയാക് "
  },
  {
    "questionNum": 10124,
    "questionText": " എന്ററിക് ഫിവർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ടൈഫോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10125,
    "questionText": " അക്ബർ സ്ഥാപിച്ച ദിൻ ഇലാഹി മതം സ്വീകരിച്ച ഒരേ ഒരു ഹിന്ദു രാജസഭാംഗം? ",
    "answerText": " ബീർബർ "
  },
  {
    "questionNum": 10126,
    "questionText": " ഓട്ടോ മൊബൈലുകളുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കാൾ ബെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10127,
    "questionText": " ക്ലാവ് രാസപരമായി ഏതു പദാർഥമാണ്? ",
    "answerText": " ബേസിക് കോപ്പർ കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10128,
    "questionText": " ബേസിക് കോപ്പർ കാർബണേറ്റ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " ക്ലാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 10129,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ഫീച്ചർ ഫിലിം? ",
    "answerText": " ദി ഗ്രേറ്റ് ട്രെയിൻ റോബറി - 1903 "
  },
  {
    "questionNum": 10130,
    "questionText": " ടിബറ്റിന്‍റെ ആത്മീയ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ദലൈലാമ "
  },
  {
    "questionNum": 10131,
    "questionText": " മയക്കുമരുന്നായി ഉപയോഗിക്കുന്ന സംയുക്തം? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം ബ്രോമൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10132,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം ഏത് ? ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 10133,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ചൂർണ്ണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 10134,
    "questionText": " സോഡാ വെള്ളം കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് പ്രീസ്റ്റ് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 10135,
    "questionText": " ഓസോൺ പാളിക്ക് അപകടം വരുത്തുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " ക്ലോറോ ഫ്ലൂറോ കാർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 10136,
    "questionText": " ഹാരപ്പ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ദയാറാം സാഹ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 10137,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി അഹമ്മദാബാദിൽ നവജീവൻ ട്രസ്റ്റ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1929
  },
  {
    "questionNum": 10138,
    "questionText": " ചെമ്മീന് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തകഴി (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 10139,
    "questionText": " പൊട്ടാസ്യം ബ്രോമൈഡ് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " മയക്കുമരുന്നായി "
  },
  {
    "questionNum": 10140,
    "questionText": " നെപ്ട്യൂണിന്റെ ഭ്രമണ കാലം? ",
    "answerText": " 16 മണിക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 10141,
    "questionText": " എലിവിഷം രാസപരമായി എന്താണ്? ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഫോസ് ഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10142,
    "questionText": " ഹോപ്പ് മാൻ കപ്പ് ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ടെന്നിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10143,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെത്തിയ ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിയുടെ ആദ്യ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " ഹെക്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 10144,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവം പൂർണ്ണമായും അടിച്ചമർത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1858
  },
  {
    "questionNum": 10145,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഇരവിക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 10146,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആധുനിക രീതിയിലുള്ള ബാങ്കിംഗ് സമ്പ്രദായത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " ബാങ്ക് ഓഫ് ഹിന്ദുസ്ഥാൻ 1770 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10147,
    "questionText": " സിങ്ക് ഫോസ് ഫൈഡ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " എലിവിഷം "
  },
  {
    "questionNum": 10148,
    "questionText": " നബാർഡ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 10149,
    "questionText": " AC വോൾട്ടത ഉയർത്താനോ താഴ്ത്താനോ ഉള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ട്രാൻസ്ഫോർമർ "
  },
  {
    "questionNum": 10150,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങൾ തിളങ്ങാൻ കാരണം ? ",
    "answerText": " റിഫ്രാക്ഷൻ (Refraction) "
  },
  {
    "questionNum": 10151,
    "questionText": " ധാന്യങ്ങള്‍ കേട്കൂടാതെ സൂക്ഷിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " സോഡിയം സ്ട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10152,
    "questionText": " മിന്നാമിനുങ്ങിന് പ്രകാശം പുറപ്പെടുവിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " ലൂസി ഫെറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10153,
    "questionText": " പാൽ ഉപയോഗിച്ചുണ്ടാകുന്ന പ്ലാസ്റ്റിക്? ",
    "answerText": " ഗാലലിത് "
  },
  {
    "questionNum": 10154,
    "questionText": " നവസാരത്തിന്റെ രാസനാമം എന്താണ് ? ",
    "answerText": " അമോണിയം ക്ലോറൈഡ് (Ammonium chloride) "
  },
  {
    "questionNum": 10155,
    "questionText": " ഗോതമ്പിന്‍റെ പ്രതി ഹെക്ടര്‍ ഉലാപാദനത്തില്‍ ഒന്നാം സ്ഥാനത്ത് നില്‍ക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 10156,
    "questionText": " നവാഗത സംവിധായകർക്കുള്ള National Award ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അവാർഡ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10157,
    "questionText": " നവീകരണം ആരംഭിച്ച രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ജർമനി (Germany) "
  },
  {
    "questionNum": 10158,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സജീവ അഗ്നിപർവ്വതം? ",
    "answerText": " മൈം മാസിഫ് (പസഫിക് ) "
  },
  {
    "questionNum": 10159,
    "questionText": " സൗരക്കാറ്റുകൾ അനുഭവപ്പെടുന്നത് എത്ര വർഷത്തിലൊരിക്കലാണ് ? ",
    "answerText": " 11 വർഷത്തിലൊരിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10160,
    "questionText": " നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജനത്തിൽ സർദാർ പട്ടേലിനെ സഹായിച്ച മലയാളി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വി . പി . മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10161,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ 7 0 m m സിനിമ? ",
    "answerText": " പടയോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 10162,
    "questionText": " വിദ്യാര്‍ത്ഥി എന്ന പേരില്‍ ദ്വൈമാസിക ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 10163,
    "questionText": " ഇന്ദിര ഗാന്ധി കനാൽ എന്നതി​ന്റെ പഴയ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10164,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക പുൽത്തൈല ഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ഓടക്കാലി "
  },
  {
    "questionNum": 10165,
    "questionText": " നാവികസേനാ ദിനം എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 10166,
    "questionText": " നാഷണൽ പോലീസ് അക്കാദമി ആരുടെ പേരിൽ നാമകരണം ചെയ്തിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " സർദാർ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10167,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ സിനിമ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 10168,
    "questionText": " നിയമലംഘന പ്രസ്ഥാനം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 10169,
    "questionText": " നാഷണൽ ഫിലിം ആർക്കേവ് ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " പൂന "
  },
  {
    "questionNum": 10170,
    "questionText": " അനന്തപുരം ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കാസര്‍ഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10171,
    "questionText": " അൽ ബലാഗ് എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 10172,
    "questionText": " ആര്യഭട്ട ഉപഗ്രഹത്തിന്റെ ഭാരം? ",
    "answerText": " 360 കിലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 10173,
    "questionText": " നാഷണൽ പോലീസ് അക്കാദമി എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 10174,
    "questionText": " ചെങ്കോട്ട പണി കഴിപ്പിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10175,
    "questionText": " ലോകത്ത് ‌ ആദ്യമായി എൻഡോസൾഫാൻ നിരോധിച്ച രാജ്യം : ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പീൻസ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10176,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ എൻഡോസൾഫാൻ ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 10177,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മധ്യകാലഘട്ടത്തിൽ ശൂദ്രർക്ക് വിധിച്ചിരുന്ന സത്യപരിക്ഷ? ",
    "answerText": " വിഷ പരിക്ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 10178,
    "questionText": " റിലയൻസ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബറോഡ (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 10179,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യനെ ജൈനമതം സ്വീകരിക്കാൻ പ്രേരിപ്പിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഭദ്രബാഹു "
  },
  {
    "questionNum": 10180,
    "questionText": " ഉയർന്ന താപം അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " പൈറോ മീറ്റർ (pyrometer) "
  },
  {
    "questionNum": 10181,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എൻഡോസൾഫാൻ ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഫാക്ടറി ",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഇൻസെക്ടിസൈഡ് ‌ ലിമിറ്റഡ് ‌, കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 10182,
    "questionText": " യുണൈറ്റഡ് പ്രോവിൻസ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10183,
    "questionText": " മലയാള ഗ്രന്ഥസൂചി പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി "
  },
  {
    "questionNum": 10184,
    "questionText": " മയൂരക്ഷി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10185,
    "questionText": " സൗര പഞ്ചാംഗം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഈജിപ്തുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 10186,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയിലെ നിറങ്ങള്‍ എന്തിനെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്നു എന്ന് വിശദീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ. എസ് .രാധാകൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10187,
    "questionText": " മുതുമലൈ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 10188,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും തിരക്കേറിയ കപ്പൽ കനാൽ? ",
    "answerText": " പനാമ "
  },
  {
    "questionNum": 10189,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരന്തം ഏറ്റവും കൂടുതൽ നേരിട്ട കാസർഗോഡ് ‌ ജില്ലയിലെ ഗ്രാമങ്ങൾ ",
    "answerText": " സ്വർഗ്ഗ , പെദ്ര ( എൻമകജെ പഞ്ചായത്ത് ‌) "
  },
  {
    "questionNum": 10190,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തോട്ടങ്ങളിൽ എൻഡോസൾഫാൻ തളിക്കാൻ ശുപാർശ ചെയ്ത കമ്മിറ്റി ",
    "answerText": " ദുബൈ മായി കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 10191,
    "questionText": " പിടി പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കവരത്തി (ലക്ഷദ്വീപ്) "
  },
  {
    "questionNum": 10192,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ലോകസഭാ മണ്ഡലങ്ങൾ? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 10193,
    "questionText": " കാലിൽ ശ്രവണേന്ദ്രിയം ഉള്ള ഷഡ്പദം? ",
    "answerText": " ചീവിട് "
  },
  {
    "questionNum": 10194,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഫ്രഞ്ച് പതനത്തിന് കാരണമായ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " വാണ്ടി വാഷ് യുദ്ധം (1760) "
  },
  {
    "questionNum": 10195,
    "questionText": " അരിസ്‌റ്റോട്ടിൽ സ്ഥാപിച്ച വിദ്യാലയം? ",
    "answerText": " ലൈസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 10196,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയനെയും ചെങ്കടലിനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സൂയസ് കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10197,
    "questionText": " ദുരിതം അന്വേഷിക്കാൻ നിയമിച്ച കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " സി . ഡി മായി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10198,
    "questionText": " ‘സ്റ്റെബിലിറ്റി വിത്ത് ഗ്രോത്ത്’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് സ്റ്റിഗിലിറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 10199,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ വിരുദ്ധ സമര നായിക എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ‌ ",
    "answerText": " എം . കെ ലീലാകുമാരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 10200,
    "questionText": " സൂയസ് കനാൽ കടന്നുപോകുന്നത്? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 10201,
    "questionText": " നാലാം മൈസൂർ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താനും ബ്രിട്ടീഷുകാരും (1799) "
  },
  {
    "questionNum": 10202,
    "questionText": " രാമായണം പേർഷ്യൻ ഭാഷയിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ബദൗനി "
  },
  {
    "questionNum": 10203,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള പത്രം? ",
    "answerText": " ദീപിക "
  },
  {
    "questionNum": 10204,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ രോമാവരണമില്ലാത്ത സസ്തനി? ",
    "answerText": " തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 10205,
    "questionText": " ജഹാംഗീറിന്റെ ആദ്യകാല നാമം? ",
    "answerText": " സലീം "
  },
  {
    "questionNum": 10206,
    "questionText": " സൾഫ്യൂരിക് ആസിഡിന്‍റെ നിർമ്മാണ പ്രകിയ? ",
    "answerText": " സമ്പർക്ക പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 10207,
    "questionText": " രാജ്യാന്തര തലത്തിൽ എൻഡോസൾഫാൻ നിരോധിക്കാൻ തീരുമാനിച്ച കൺവെൻഷൻ ",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ക് ‌ ഹോം കൺവെൻഷൻ , 2011 "
  },
  {
    "questionNum": 10208,
    "questionText": " അമിത്ര ഘാതക  എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10209,
    "questionText": " 35 mm ഫിലിം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഡിസൺ - 1889 "
  },
  {
    "questionNum": 10210,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അഗ്നിപർവതജന്യ ദ്വീപ് ‌ രാജ്യം : ",
    "answerText": " ഐസ് ‌ ലാൻഡ് ‌ (Iceland) "
  },
  {
    "questionNum": 10211,
    "questionText": " ഐസ് ‌ ലാൻഡ് ‌ എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " അഗ്നിയുടെ ദ്വീപ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10212,
    "questionText": " ചൗസാ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1539
  },
  {
    "questionNum": 10213,
    "questionText": " ഭൂഗോളത്തിന്റെ ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്തായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തലസ്ഥാന നഗരം ? ",
    "answerText": " ഐസ് ‌ ലാൻഡിന്റെ തലസ്ഥാനമായ റെയ്ക്ജാവിക് ‌ (Reykjavik) "
  },
  {
    "questionNum": 10214,
    "questionText": " 1825 ൽ കൊൽക്കത്തയിൽ വേദാന്ത കോളേജ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 10215,
    "questionText": " ലോധി വംശം സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ബഹലൂല്‍ ലോധി "
  },
  {
    "questionNum": 10216,
    "questionText": " ഗലീലിയൻ ഉപഗ്രഹങ്ങളെ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി (1609-1610) "
  },
  {
    "questionNum": 10217,
    "questionText": " സ്നേഹ ഗായകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10218,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഐസ് ‌ ലാൻഡാണ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10219,
    "questionText": " ചലിച്ചുകൊണ്ടിരിക്കുന്ന ഒരു വസ്തുവിന്റെ പ്രവേഗം ഇരട്ടിയായാൽ അതിന്റെ ഗതികോർജ്ജം? ",
    "answerText": " നാലിരട്ടിയാകും "
  },
  {
    "questionNum": 10220,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന Parliament ഏത് ? ",
    "answerText": " അൽതിംഗ് ‌ (Althing) , ഐസ് ‌ ലാൻഡ് ‌ (Iceland) "
  },
  {
    "questionNum": 10221,
    "questionText": " എന്ററിക് ഫിവറിനെ പ്രതിരോധിക്കുള്ള വാക്സിൻ? ",
    "answerText": " TAB വാക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10222,
    "questionText": " NATO യിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ അംഗരാജ്യവും സ്ഥിരം സൈന്യം ഇല്ലാത്ത ഏക രാജ്യവും ഏത് ? ",
    "answerText": " ഐസ് ‌ ലാൻഡാണ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10223,
    "questionText": " ലോകത്ത് ‌ ആദ്യമായി വെബ് ‌ ബ്രൗസർ വികസിപ്പിച്ചത് ‌ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ടിം ബെർണേഴ് ‌ സിലി , 1990 ( നെക്സസ് ‌ ബ്രൗസർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 10224,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പേർ ഉപയോഗിക്കുന്ന വെബ് ‌ ബ്രൗസർ ഏത് ? ",
    "answerText": " ഗൂഗിൾ ക്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 10225,
    "questionText": " വിനയപീഠികയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഉപാലി "
  },
  {
    "questionNum": 10226,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗതയേറിയ വെബ് ‌ ബ്രൗസർ ഏത് ? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ സഫാരി "
  },
  {
    "questionNum": 10227,
    "questionText": " വേഗത കുറഞ്ഞ നെറ്റ് ‌ വർക്കുകളിൽ ഉപയോഗിക്കാനായി രൂപകൽപ്പന ചെയ്ത ആദ്യ വെബ് ‌ ബ്രൗസർ ഏത് ? ",
    "answerText": " ഒപ്പേറ "
  },
  {
    "questionNum": 10228,
    "questionText": " രോഗാണുവിമുക്ത ശസ്ത്രക്രീയയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ലിസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 10229,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പേർ ഉപയോഗിക്കുന്ന രണ്ടാമത്തെ വെബ് ‌ ബ്രൗസർ ഏത് ? ",
    "answerText": " മോസില ഫയർഫോക്സ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10230,
    "questionText": " മൈക്രോസോഫ്റ്റിന്റെ പുതിയ വെബ് ‌ ബ്രൗസർ ഏത് ? ",
    "answerText": " എഡ്ജ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10231,
    "questionText": " രാമണ്ണ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.എൻ അണ്ണാദുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 10232,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് 1881- ൽ ഈശ്വരപിള്ള വിചാരിപ്പുകാർ ആരംഭിച്ച പത്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " വിദ്യാവിലാസിനി "
  },
  {
    "questionNum": 10233,
    "questionText": " ആദ്യാവസാനം സാഹിത്യകൃതികൾ അടങ്ങിയ മാസിക ഏത് ? ",
    "answerText": " വിദ്യാവിലാസിനി "
  },
  {
    "questionNum": 10234,
    "questionText": " ചിത്രശലഭത്തിലെ ക്രോമസോം സംഖ്യ? ",
    "answerText": 380
  },
  {
    "questionNum": 10235,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ A യുടെ കുറവ് മൂലം രാത്രി കാഴ്ച കുറയുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " നിശാന്ധത "
  },
  {
    "questionNum": 10236,
    "questionText": " കുരുമുളകിന് എരിവ് നല്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " കാരിയോഫിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10237,
    "questionText": " മിലിന്ദ എന്നറിയിപ്പെട്ട ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മിനാൻഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 10238,
    "questionText": " കോട്ടയത്ത് നിന്നും ആർച്ച് ഡീക്കൻ കോശിയുടെയും റവ . മാത്തന്റെയും മേൽനോട്ടത്തിൽ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജ്ഞാനനിക്ഷേപം "
  },
  {
    "questionNum": 10239,
    "questionText": " നീണ്ടകരയുടെയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " നെൽക്കിണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 10240,
    "questionText": " ദേശാഭിമാനിയുടെ ആദ്യ പത്രാധിപർ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " എം . എസ് . ദേവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10241,
    "questionText": " കൊങ്കാനം എന്നറിയപ്പെട്ട രാജവംശം? ",
    "answerText": " ഏഴിമല രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 10242,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങളിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പ്രധാന ഘടകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10243,
    "questionText": " ദേശാഭിമാനി ദിനപത്രമായത് ഏത് വർഷം ? ",
    "answerText": " 1946- ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10244,
    "questionText": " കോണ് ‍ ഗ്രസ് ആശയ പ്രചരണത്തിനായി തുടങ്ങിയ വാരിക ഏതായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " മലയാളരാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 10245,
    "questionText": " നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജനത്തിനു മുഖ്യപങ്കുവഹിച്ച കരുത്തനായ നേതാവ്? ",
    "answerText": " സർദാർ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10246,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം റേഡിയോ നിലയം ആകാശവാണി എന്ന പേരിലേക്ക് മാറ്റിയത്? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 10247,
    "questionText": " മലയാളരാജ്യം എന്ന വാരിക എവിടെ നിന്നാണ് പ്രസിദ്ധീകരിച്ചിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " കൊല്ലത്ത് നിന്നും "
  },
  {
    "questionNum": 10248,
    "questionText": " കൂളിങ് ഏജന്റായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " ഡ്രൈ ഐസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10249,
    "questionText": " 488. മലയാളരാജ്യം വാരിക സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കെ . ജി . ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 10250,
    "questionText": " മലയാള രാജ്യം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചു തുടങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1929
  },
  {
    "questionNum": 10251,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യത്തെ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " രോഹിണി. "
  },
  {
    "questionNum": 10252,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്ഥാപിതമായ ആദ്യ കോളേജ്? ",
    "answerText": " സിഎംഎസ് കോളേജ് കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 10253,
    "questionText": " വാഷിംങ് പൗഡറിന്‍റെ നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ബോറോൺ സംയുക്തം? ",
    "answerText": " ബോറാക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 10254,
    "questionText": " 1969- ൽ മാസികയായി എം . സി . വർഗീസ് ‌ തുടങ്ങിയ പ്രസിദ്ധീകരണം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മംഗളം "
  },
  {
    "questionNum": 10255,
    "questionText": " ദീപികയുടെ അനുബന്ധ പ്രസിദ്ധീകാരണമായി രാഷ്ട്രദീപിക സായാഹ്നപത്രം തൃശ്ശൂരിൽ ആരംഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " 1992 ( ഏപ്രിൽ 6) "
  },
  {
    "questionNum": 10256,
    "questionText": " ദിവാൻ സി . പി . രാമസ്വാമി അയ്യർ തടവറയിലാക്കിയ മനോരമ പത്രാധിപർ ? ",
    "answerText": " മാമൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 10257,
    "questionText": " സുഷുമ്ന നാഡീ യുടെ നീളം? ",
    "answerText": " 45 cm"
  },
  {
    "questionNum": 10258,
    "questionText": " ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രി ആരുടെ സ്മരണയ്ക്കായാണ് അക്ബർ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " സലീം ചിസ്തി (അക്ബറുടെ ആത്മീയാചാര്യൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 10259,
    "questionText": " തൃശ്ശൂരിൽ സി . പി . അച്യുതമേനോൻറെയും വേങ്ങയിൽ കുഞ്ഞിരാമൻ നായരുടെയും പത്രാധിപത്യത്തിൽ പ്രസ്സിദ്ധീകരിച്ചു തുടങ്ങിയ പത്രം ? ",
    "answerText": " വിദ്യാവിനോദിനി "
  },
  {
    "questionNum": 10260,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " ജീജാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 10261,
    "questionText": " വിദ്യാവിനോദിനി പ്രസ്സിദ്ധീകരിച്ചു തുടങ്ങിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1889
  },
  {
    "questionNum": 10262,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ പത്രം ? ",
    "answerText": " ജ്ഞാനനിക്ഷേപം "
  },
  {
    "questionNum": 10263,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ദിവാനായ സി . പി . രാമസ്വാമി അയ്യർ മലയാള മനോരമ നിരോധിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 10264,
    "questionText": " ശുദ്ധജലത്തിലെ ഓക്സിജന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.89
  },
  {
    "questionNum": 10265,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പരവ്വതനിര? ",
    "answerText": " ആരവല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 10266,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ സ്വാധീനത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന സംഘകാല കൃതി? ",
    "answerText": " മണിമേഘല "
  },
  {
    "questionNum": 10267,
    "questionText": " ഉദയംപേരൂർ സുന്നഹദോസ് നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " എറണാകുളം ജില്ലയിലെ ഉദയംപേരൂർ കത്തോലിക്കപള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 10268,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാഷ്ട്രീയത്തെ സ്വാധീനിച്ച മലയാളി മെമ്മോറിയലിനു അടിസ്ഥാനമിട്ട പത്രം ? ",
    "answerText": " മലയാളി "
  },
  {
    "questionNum": 10269,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ അഞ്ചുതെങ്ങിൽ നിന്നും പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ച പത്രം ? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി "
  },
  {
    "questionNum": 10270,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രം ആരംഭിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 10271,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കിഴക്കോട്ടൊഴുകന്ന നദികൾ? ",
    "answerText": " 3 (കബനി; ഭവാനി; പാമ്പാർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 10272,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രം ആദ്യം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " 1905 ജനുവരി 19 "
  },
  {
    "questionNum": 10273,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ട് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 10274,
    "questionText": " എയർ പസഫിക് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ഫിജി "
  },
  {
    "questionNum": 10275,
    "questionText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " 'രാധാനഗർ (ബംഗാൾ; 1772 ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 10276,
    "questionText": " പത്താമത്തെയും അവസാനത്തെയും സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 10277,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ഹൃദയമാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രീയ നടത്തിയതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ.പി.വേണുഗോപാൽ ( ഓൾ ഇന്ത്യാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് മെഡിക്കൽ സയൻസ് -ന്യൂഡൽഹി യിൽ- 1994 ഓഗസറ്റ് 3 ന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 10278,
    "questionText": " ഭ്രാന്തൻ ചാന്നാൻ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 10279,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ മെട്രോ ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " മോവിയ "
  },
  {
    "questionNum": 10280,
    "questionText": " യു.എൻ പൊതുസഭ (general Assembly) യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10281,
    "questionText": " മൂർഖൻ പാമ്പ് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " നാജ നാജ "
  },
  {
    "questionNum": 10282,
    "questionText": " കോശങ്ങളെ ആദ്യമായി കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്തഞ്ജന്‍? ",
    "answerText": " റോബര്‍ട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10283,
    "questionText": " ആദ്യമായി ചന്ദ്രനിൽ ഇറങ്ങിയ പേടകം? ",
    "answerText": " ലൂണാ II (1959) "
  },
  {
    "questionNum": 10284,
    "questionText": " ശബരിഗിരി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 10285,
    "questionText": " ഏത് കൃതിയിലെ വരികളാണ്”അവനവനാത്മസുഖത്തിനായിരിക്കുന്നവ യപരനു സുഖത്തിനായ് വരേണം? [Ethu kruthiyile varikalaan”avanavanaathmasukhatthinaayirikkunnava yaparanu sukhatthinaayu varenam?]",
    "answerText": " ആത്മോപദേശ ശതകം "
  },
  {
    "questionNum": 10286,
    "questionText": " ടോൺസിലൈറ്റിസ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ടോൺസിൽ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 10287,
    "questionText": " ചെമ്പൻ കുഞ്ഞ് ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ് ? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10288,
    "questionText": " മദ്രാസ് പ്രസിഡൻസി സ്ഥാപിക്കുന്നതിൽ മുഖ്യപങ്ക് വഹിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വെല്ലസ്ലി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 10289,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ എത്രാമത്തെ ഭേദഗതിയിലൂടെയാണ് രാഷ്ട്രീയക്കാരുടെ കൂറുമാറ്റത്തിനും അതുവഴി പാർട്ടികളുടെ പിളർപ്പിനും നിയന്ത്രണം കൊണ്ടുവന്നത് ? ",
    "answerText": " 52- ആം ഭേതഗതി (1985) "
  },
  {
    "questionNum": 10290,
    "questionText": " റൂസ്റ്റോയുടെ പ്രസിദ്ധമായ കൃതി? ",
    "answerText": " സോഷ്യൽ കോൺട്രാക്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10291,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 10292,
    "questionText": " ഒരു പദാര്‍ഥത്തിന്‍റെ എല്ലാ ഗുണങ്ങളും അടങ്ങിയ അടിസ്ഥാന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " തന്മാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 10293,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ 52- ആം ഭേതഗതി (1985) ഭേദഗതിയിലൂടെ രാഷ്ട്രീയക്കാരുടെ കൂറുമാറ്റത്തിനും അതുവഴി പാർട്ടികളുടെ പിളർപ്പിനും നിയന്ത്രണം കൊണ്ടുവന്ന പ്രധാനമന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 10294,
    "questionText": " ബംഗാളിലെയും ബിഹാറിലെയും അഫ്ഗാൻകാരെ ബാബർ തോല്പിച്ചത് ഏതു യുദ്ധത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " 1529 ലെ ഗോഗ്ര യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 10295,
    "questionText": " പാതിരാ സൂര്യന്‍റെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 10296,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഇടനാഴി? ",
    "answerText": " രാമേശ്വരം ക്ഷേത്രത്തിലെ ഇടനാഴി "
  },
  {
    "questionNum": 10297,
    "questionText": " Consumer Protection നിയമം ഇന്ത്യയിൽ നിലവിൽ വന്ന വർഷം ഏത് ? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 10298,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആണവദുരന്തം നടന്ന ചെർണോബിൽ ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഉക്രെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10299,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആണവദുരന്തമായ ചെർണോബിൽ ദുരന്തം നടന്ന വർഷം ഏത് ? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 10300,
    "questionText": " ഉത്തരധ്രുവത്തിലും ദക്ഷിണ ധ്രുവത്തിലും എത്തിയ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " റൊണാൾഡ് അമൂൺ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10301,
    "questionText": " ഡെമോക്രാറ്റിക് റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " കോംഗോളീസ് & ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10302,
    "questionText": " നീലക്കുറിഞ്ഞികൾ പൂക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " മൂന്നാറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10303,
    "questionText": " പഞ്ചമഹൽ പണികഴിപ്പിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 10304,
    "questionText": " ജിന്ന ഇന്‍റെർനാഷണൽ എയർപ്പോർട്ട് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 10305,
    "questionText": " ഷൈലോക്ക് ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ് ? ",
    "answerText": " വെനീസിലെ വ്യാപാരി "
  },
  {
    "questionNum": 10306,
    "questionText": " ​ ​ആ​വ​ർ​ത്ത​ന​പ്പ​ട്ടി​ക​യു​ടെ​ ​പി​താ​വ്? ",
    "answerText": " ദി​മി​ത്രി​ ​മെ​ൻ​ഡ​ലീ​വ് "
  },
  {
    "questionNum": 10307,
    "questionText": " ചേനയില്‍ ചൊറിച്ചിലുണ്ടാക്കുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഓക്സലൈറ്റ്. "
  },
  {
    "questionNum": 10308,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ ആവശ്യമായ ധാതു (mineral)? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 10309,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമപ്രകാരം ലഭിച്ച മറുപടി തൃപ്തികരമല്ലെങ്കിൽ അപ്പീൽ സമർപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള സമയപരിധി? ",
    "answerText": " 30 ദിവസത്തുള്ളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10310,
    "questionText": " കല്ലടത്തരം അഷ്ടമുടി കായലും ചേരുന്നിടത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " മൺറോ തുരുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 10311,
    "questionText": " 1947 ഒക്ടോബർ 26ന് കാശ്മീരിനെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ ലയിപ്പിക്കാൻ തീരുമാനമെടുത്ത ജമ്മുവിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മഹാരാജ ഹരിസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 10312,
    "questionText": " 'സൂപ്പർ വിൻഡ്'' എന്ന കൊടുങ്കാറ്റ് വീശുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 10313,
    "questionText": " മാതൃ ദേവതയായി കണക്കാക്കിയിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അഥിതി "
  },
  {
    "questionNum": 10314,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ഫൈനലിൽ എത്തിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പി . ടി . ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 10315,
    "questionText": " ‘ദാഹിക്കുന്ന ഭൂമി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സേതു "
  },
  {
    "questionNum": 10316,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയന്‍റെ മുത്ത് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലെബനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10317,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ പട്ടികവർഗ്ഗക്കാർ കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 10318,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിനെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയന്റെ ഭാഗമാക്കാൻ നടത്തിയ സൈനിക നടപടി? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 10319,
    "questionText": " ശാസ്ത്രീയമായി മുയൽ വളർത്തുന്ന രീതിക്ക് പറയുന്ന പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " കൂണികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 10320,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ ദുരന്തം നടന്ന വർഷം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " 1984 ഡിസംബർ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 10321,
    "questionText": " ഐവാൻഹൊ രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വാൾട്ടർ സ്കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 10322,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആമ പ്രജനനത്തിന് പേരുകേട്ട കടപ്പുറം? ",
    "answerText": " കൊളാവി കടപ്പുറം (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 10323,
    "questionText": " വൃക്കയിലെ കല്ല് രാസപരമായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഓക്സലേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10324,
    "questionText": " മഹാക്ഷത്രപൻ എന്ന ഖ്യാതി നേടിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " രുദധാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10325,
    "questionText": " ചൈന ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 10326,
    "questionText": " മാക്ബത്ത് രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വില്യം ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 10327,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശിന്റെ ആദ്യ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10328,
    "questionText": " ഫലങ്ങളെകുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " പോമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 10329,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വച്ച് കൊല്ലപ്പെട്ട ഏക വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " മേയോ പ്രഭു (ആൻഡമാനിൽ വച്ച്; വധിച്ചത്: ഷേർ അലി) "
  },
  {
    "questionNum": 10330,
    "questionText": " ‘ശിവാനന്ദലഹരി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 10331,
    "questionText": " മെനിൻജൈറ്റിസ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " തലച്ചോറ് oR നാഢി വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 10332,
    "questionText": " ഇരുമ്പിന്റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 26
  },
  {
    "questionNum": 10333,
    "questionText": " ശ്രീശൈലം ഹൈഡ്രോ ഇലക്ട്രിക് പ്രോജക്ട്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10334,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾക്ക് വികാരമുണ്ടെന്നു തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ജെ സി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10335,
    "questionText": " G-8 സംഘടന രൂപം കൊണ്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 10336,
    "questionText": " നാട്യ ശാസ്ത്രത്തിലെ ശ്ലോകങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 1000
  },
  {
    "questionNum": 10337,
    "questionText": " 1985- ൽ ഗ്രീൻപീസ് (Greenpeace) ന്റെ Rainbow Warrior എന്ന കപ്പലിനെ തകർത്ത രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് (France) "
  },
  {
    "questionNum": 10338,
    "questionText": " ആൻ ഫ്രാങ്ക് തന്‍റെ ഡയറിക്ക് നല്കിയിരുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " കിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 10339,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ് ‍ ഗ്രസ് ‌ (Indian National Congress) ഏത് വർഷം നടന്ന തിരഞ്ഞെടുപ്പിലാണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ സീറ്റുകൾ നേടിയത് ? ",
    "answerText": " 1984 (415/ 542)"
  },
  {
    "questionNum": 10340,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഉപതിരഞെടുപ്പ് എന്നായിരുന്നു ? ",
    "answerText": 1958
  },
  {
    "questionNum": 10341,
    "questionText": " നാനാക് മഠം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10342,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയുടെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " മലയണ്ണാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10343,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ദൂരദർശൻ (Doordarshan) കേന്ദ്രം മലയാളം പരിപാടികൾ സംപ്രേക്ഷണം ആരംഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 10344,
    "questionText": " ഗോതമ്പ് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ട്രൈറ്റിക്കം ഏ സൈറ്റവം "
  },
  {
    "questionNum": 10345,
    "questionText": " മലയാളത്തിന്‍റെ വാനമ്പാടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ.എസ്.ചിത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 10346,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശാന്തി പ്രസാദ് ജെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10347,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ റസിഡന്‍റ് ദിവാൻ? ",
    "answerText": " കേണൽ മൺറോ "
  },
  {
    "questionNum": 10348,
    "questionText": " കരിവള്ളൂർ കർഷകസമരം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1946 (കണ്ണൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 10349,
    "questionText": " ഫോട്ടോഗ്രാഫിയില്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലവണം ? ",
    "answerText": " സില്‍വര്‍ ബ്രോമൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10350,
    "questionText": " പാക്കുയി കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10351,
    "questionText": " ആദ്യകാലത്ത് ക്രിസ്തുമത വിശ്വാസികളെ പീഡിപ്പിക്കുകയും പിന്നിട് ക്രിസ്തുമത സുവിശേഷകനായി മാറുകയും ചെയ്ത വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10352,
    "questionText": " ഗോവസൂരി പ്രയോഗം (smallpox vaccine) കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് ജെന്നർ (Edward Jenner) "
  },
  {
    "questionNum": 10353,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ ക്യാബിനറ്റ് പദവിയുള്ള ആദ്യത്തെ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " വൈ . ബി . ചവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10354,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള എണ്ണ ശുദ്ധീകരണ ശാല? ",
    "answerText": " ദിഗ് ബോയി; ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 10355,
    "questionText": " കേരള കാളിദാസൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10356,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ രക്തത്തിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 5- 6 ലിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 10357,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏത് സായുധ സേനാ വിഭാഗത്തിന്റ്റെ പൊതുപരിപാടികളാണ്  ഭാരത് മാതാ കീ ജയ് മുദ്രാവാക്യത്തോടെ അവസാനിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കരസേന. "
  },
  {
    "questionNum": 10358,
    "questionText": " 'പച്ച ഗ്രഹം’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10359,
    "questionText": " AD 45ൽ കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ എത്തിയതായി കരുതുന്ന ഗ്രീക്ക് സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10360,
    "questionText": "  മനുഷ്യൻ സ്വതന്ത്രനായി ജനിക്കുന്നു പക്ഷേ എല്ലായിടത്തും അവൻ ചങ്ങലകളിലാണ്  ഇത് പറഞ്ഞത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " റുസോ "
  },
  {
    "questionNum": 10361,
    "questionText": " ചെങ്കിസ്ഖാന്റെ യഥാർത്ഥ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " തെമുജിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10362,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആര്യകേരളാ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ഭക്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 10363,
    "questionText": " ത്രിഫല എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെല്ലിക്ക ; താന്നിക്ക ; കടുക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 10364,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ധമനി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " അയോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 10365,
    "questionText": " ഒറ്റ നടൻമാത്രം അഭിനയിച്ച ആദ്യ സിനിമ? ",
    "answerText": " യാദേം - (സുനിൽ ദത്ത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 10366,
    "questionText": " ലോകസഭ ആദ്യമായി സമ്മേളിച്ചത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1952 മെയ് ‌ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 10367,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിന്റെ അഭാവത്തിൽ ചന്ദ്രയാന്റെ പ്രവർത്തനങ്ങൾക്കാവശ്യമായ ഊർജ്ജം നൽകുന്നത് ? ",
    "answerText": " ലിഥിയം അയൺ ബാറ്ററ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 10368,
    "questionText": " ഇംഗ്ലിഷ് പാർലമെന്‍റ് അവകാശ നിയമം പാസാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1089
  },
  {
    "questionNum": 10369,
    "questionText": " മഹാബലിപുരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " പാലാർ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 10370,
    "questionText": " കാലുകൊണ്ട് ‌ രുചി അറിയുന്ന ജീവി ? ",
    "answerText": " ചിത്രശലഭം "
  },
  {
    "questionNum": 10371,
    "questionText": " കാളിന്ദി എന്ന് പുരാണങ്ങളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 10372,
    "questionText": " 'വാസ്തുഹാര' എന്ന സിനിമയുടെ കഥ ആരുടെതാണ്? ",
    "answerText": " സി.വി.ശ്രീരാമന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10373,
    "questionText": " കോഹിനൂർ രത്നത്തിന്റെ യഥാർത്ഥ ഉടമസ്ഥരായിരുന്ന രാജവംശം? ",
    "answerText": " കാക തീയ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 10374,
    "questionText": " താജ്മഹൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ആഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 10375,
    "questionText": " കന്യാകുമാരിയിലെ തിരുവള്ളുവർ പ്രതിമയുടെ ഉയരം? ",
    "answerText": " 133 അടി (തിരുക്കുറലിലെ അധ്യായങ്ങൾ : 133) "
  },
  {
    "questionNum": 10376,
    "questionText": " മെർക്കുറി ചേർന്ന ലോഹസങ്കരണൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമാൽഗം "
  },
  {
    "questionNum": 10377,
    "questionText": " ദേശിയ വനിതാ കമ്മിഷനിലെ അംഗങ്ങളുടെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 3 വർഷം അല്ലെങ്കിൽ 60 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 10378,
    "questionText": " സുവർണ ക്ഷേത്രത്തിൽ നിന്നും ഭീകരരെ തുരത്താൻ operation BlueStar നടത്തിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 10379,
    "questionText": " ചെഗുവേരയുംടെ യാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റോ റാഫേൽ ഗുവേരഡിലാ സെർന "
  },
  {
    "questionNum": 10380,
    "questionText": " കേന്ദ്ര പുകയില ഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " രാജ്മുന്ദ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 10381,
    "questionText": " അമോണിയ വാതകത്തിന്‍റെ സാന്നിധ്യമറിയാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " നെസ് ലേഴ്സ് റീയേജന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10382,
    "questionText": " കണ്ണശൻമാർ ജീവിച്ചിരുന്ന കേരളത്തിലെ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " നിരണം (തിരുവല്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 10383,
    "questionText": " ഭൂമിയോട് ഏറ്റവും അടുത്ത നക്ഷത്രം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10384,
    "questionText": " സംസ്ഥാന പുന : സംഘടന കമ്മീഷൻ ചെയർമാൻ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഫസൽ അലി "
  },
  {
    "questionNum": 10385,
    "questionText": " ‘പോവർട്ടി ആന്‍റ് അൺ ബ്രിട്ടീഷ് റൂൾ ഇൻ ഇന്ത്യ’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 10386,
    "questionText": " അംഗം രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചംബ "
  },
  {
    "questionNum": 10387,
    "questionText": " ബുദ്ധൻ ചിരിക്കുന്നു - ഒരു പ്രധാന സംഭവത്തിന്റെ രഹസ്യനാമമാണ് . സംഭവം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ നടത്തിയ ആദ്യ അണുസ്ഫോടനം "
  },
  {
    "questionNum": 10388,
    "questionText": " കേരളത്തിലേയ്ക്ക് ആദ്യ വിമാന സർവ്വീസ് നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1935 ൽ ടാറ്റാ സൺസ് കമ്പനിയുടെ എയർ മെയിൽ സർവ്വീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10389,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ ഗണേശോത്സവം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10390,
    "questionText": " Quit India പ്രമേയം പാസാക്കിയ 1942- ലെ കോണ് ‍ ഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ബോംബെ "
  },
  {
    "questionNum": 10391,
    "questionText": " കേട്ട ഗാനം മധുരം കേൾക്കാത്ത ഗാനം മധുരതരം ഇതിന്‍റെ രചയിതാവാര്? ",
    "answerText": " ജോൺ കീറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 10392,
    "questionText": " അമരാവതി;നാഗാർജ്ജുന കോണ്ട; ഗോളി എന്നീ സ്ഥലങ്ങളിൽ ബുദ്ധമത സ്തുഭങ്ങൾ സ്ഥാപിച്ച രാജവംശം? ",
    "answerText": " ശതവാഹന രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 10393,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയ്ക്ക് പ്രതികാരമായി മൈക്കൽ ഓ ഡയറിനെ വധിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഉദ്ദംസിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 10394,
    "questionText": " ലോകനായിക് എന്നറിയപ്പെട്ട ദേശീയ നേതാവ് ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10395,
    "questionText": " ജീവകം എ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംഭരിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന അവയവം' ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10396,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർലൈൻസിന്‍റെ അനുബന്ധ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " അലയൻസ് എയർ; 1996 "
  },
  {
    "questionNum": 10397,
    "questionText": " 1930- ൽ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ് ‍ ഗ്രസ് ' സ്വാതന്ത്ര്യദിനം ' ആയി ആചരിച്ചത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 10398,
    "questionText": " ' വർധാ പദ്ധതി ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജിയുടെ വിദ്യാഭ്യാസ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 10399,
    "questionText": " 1966- ൽ പാകിസ്ഥാനും ഇന്ത്യയും തമ്മിൽ ഒപ്പുവച്ച സമാധാന കരാർ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " താഷ്ക്കന്റ് കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 10400,
    "questionText": " ഇന്ത്യയേയും പാകിസ്താനെയും വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തി രേഖ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " റാഡ് ക്ലിഫ് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 10401,
    "questionText": " ഇന് വെൻട്രിക്കിളിൽ നിന്നാരംഭിച്ച് വലത് ഓറിക്കിളിൽ അവസാനിക്കുന്ന രക്ത പര്യയനം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റമിക് പര്യയനം -(Sistamic Circulaltions) "
  },
  {
    "questionNum": 10402,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തേയില തോട്ടം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 10403,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ ചേരാൻ വിസമ്മതിച്ച നാട്ടുരാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 10404,
    "questionText": " ' ഇന്ത്യൻ അശാന്തിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 10405,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലോട്ട് ആദ്യമായി ഒരു പേടകം വിക്ഷേപിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ (ലൂണാ- 1; 1959 "
  },
  {
    "questionNum": 10406,
    "questionText": " സർ സി.പി.യുടെ ഭരണത്തിനെതിരെ മന്ത്രിക്കെട്ട് എന്ന കഥ എഴുതിയ എഴുത്തുകാരൻ ? ",
    "answerText": " പൊൻകുന്നും വർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 10407,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ റിസർവ്വ് വനം കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 10408,
    "questionText": " കുദ്രെമുഖ് ഇരുമ്പയിര് ഖനനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 10409,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പിലൂടെ വീണ്ടും അധികാരത്തിൽ വന്ന ആദ്യത്തെ കോണ് ‍ ഗ്രസ് ‌ ഇതര പ്രധാനമന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അടൽ ബിഹാരി വാജ്പേയി "
  },
  {
    "questionNum": 10410,
    "questionText": " ഒരേസമയം ആസിഡിന്റെയും ക്ഷാരത്തിന്റെയും സ്വഭാവങ്ങൾ പ്രകടിപ്പിക്കുന്ന പദാർത്ഥങ്ങളുടെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ആംഫ്രോടെറിക് "
  },
  {
    "questionNum": 10411,
    "questionText": " വഡോദരയുടെ പഴയ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ബറോഡ "
  },
  {
    "questionNum": 10412,
    "questionText": " രംഗൻതിട്ടു പക്ഷിസങ്കേതം, നാഗർഹോള നാഷണൽ പാർക്ക്, ബന്ദിപ്പൂർ വന്യമൃഗ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 10413,
    "questionText": " ഭുമിയുടെ കോൾഡ് ‌ സ്റ്റോറേജ് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന വൻകര ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " അൻറാട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 10414,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സാമ്രാജ്യമായ മൗര്യ സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ (BC 321) "
  },
  {
    "questionNum": 10415,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഹൃദയം, കടുവാ സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10416,
    "questionText": " കരിങ്കുപ്പയക്കാർ (Black Shirts) എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബെനിറ്റോ മുസ്സോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 10417,
    "questionText": " പറങ്ങോടീപരിണയം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കിഴക്കേപ്പാട്ട് രാമന്‍മേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10418,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും അധികം ഐ.സി ചിപ്പ് നിർമ്മിക്കുന്ന കമ്പനി? ",
    "answerText": " ഇന്റൽ (INTEL) "
  },
  {
    "questionNum": 10419,
    "questionText": " ഓക്സിജന്‍റെ ലഭ്യത കുറവ് മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന ശ്വാസതടസ്സം? ",
    "answerText": " അസ്ഫിക്സിയ "
  },
  {
    "questionNum": 10420,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയയെ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ല്യുവാൻ ഹോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10421,
    "questionText": " രാഷ്ട്രകൂടരാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മാന്‍ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 10422,
    "questionText": " പട്ട് , കളിമണ് ‍ പാത്രങ്ങൾ എന്നിവ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 10423,
    "questionText": " ഭുമിയിലെ പാളികളിൽ മധ്യഭാഗത്ത് ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": " മാൻറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10424,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ അങ്ങിയിരിക്കുന്ന പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10425,
    "questionText": " പ്രാചീന സമൂഗത്തിൽ നിലനിന്നിരുന്ന ജാതിരഹിതമായ ആദി സമൂഹത്തിന്‍റെ ചരിത്രം അനാവരണം ചെയ്തു കൊണ്ട് ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ രചിച്ച പുസ്തകം? ",
    "answerText": " പ്രാചീന മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 10426,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യമായി സ്റ്റോക്കുകളും ബോണ്ടുകളും പുറത്തിറക്കിയ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ഡച്ച് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 10427,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ആഴമേറിയ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ഗംഗാവരം (ആന്ധ്രാപ്രദേശ് 21 മീറ്റർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 10428,
    "questionText": " വാൻഗാല ഫെസ്റ്റിവൽ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ കൊയ്ത്തുത്സവമാണ്? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 10429,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ആണവ പദ്ധതിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഹോമി ജെ ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 10430,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലെ പൊടിപടലങ്ങളെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ നാസ 2013 ൽ വിക്ഷേപിച്ച പേടകം ? ",
    "answerText": " ലാഡി "
  },
  {
    "questionNum": 10431,
    "questionText": " ഭരണത്തിൽ നിന്നും വിട്ടു നിൽകേണ്ടിവന്ന ഏക മുഗൾ ഭരണാധികാരി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10432,
    "questionText": " ബാലിസ്റ്റിക് മിസൈൽ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വെർണർ വോണ് ‍ ബ്രൌണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10433,
    "questionText": " കൃത്രിമപ്പട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 10434,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ അസ്റ്റിറിയോയിഡ് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സിറീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10435,
    "questionText": " ലിത്താർജ്ജ് ഏതിന്റെ അയിരാണ് ? ",
    "answerText": " കറുത്തീയം "
  },
  {
    "questionNum": 10436,
    "questionText": " ഋഗ്വേദം ഇംഗ്ലീഷിലേയ്ക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " മാക്സ് മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 10437,
    "questionText": " ഫെഡറൽ ബാങ്കിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 10438,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഘാതകൻ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " നാഥുറാം വിനായക് ഗോഡ്സെ "
  },
  {
    "questionNum": 10439,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ ലാസ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഇന്ത്യയിലെ ഏത് സ്ഥലമാണ് ? ",
    "answerText": " ധർമശാല "
  },
  {
    "questionNum": 10440,
    "questionText": " പന്ന വജ്രഖനി? ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10441,
    "questionText": " ഒങ്കസൈ വർഗക്കാർ അധിവസിക്കുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ആൻദമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10442,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി ഭവൻ രൂപകൽപ്പന ചെയ്തത് പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് ല്യൂട്ടിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10443,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധം തുടങ്ങിയപ്പോൾ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഹെർബർട്ട് ഹെൻറി ആസ്ക്വിത്ത് (1908-1916) "
  },
  {
    "questionNum": 10444,
    "questionText": " ഒരു മൈൽ എത്ര കിലോമീറ്റർ ആണ് ? ",
    "answerText": 1609
  },
  {
    "questionNum": 10445,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഇലയുള്ള സസ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ റീജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 10446,
    "questionText": " പ്ലാറ്റിനത്തെയും സ്വർണത്തെയും ലയിപ്പിക്കാൻ കഴിവുള്ള ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " അക്വാറീജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 10447,
    "questionText": " സോപ്പ് നിർമിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സോഡിയം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10448,
    "questionText": " അണലിവിഷം ബാധിക്കുന്ന ശരീര വ്യൂഹം? ",
    "answerText": " രക്തപര്യയന വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 10449,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കണ്ടെയ്നർ ഗതാഗതത്തിന്‍റെ 65 % വും കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നവ ഷേവ തുറമുഖം (ജവഹർലാൽ നെഹ്റു തുറമുഖം) "
  },
  {
    "questionNum": 10450,
    "questionText": " ഷാജഹാന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " താജ്മഹലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10451,
    "questionText": " പ്ലാസ്റ്റർ ഓഫ് പാരീസിന്റെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10452,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10453,
    "questionText": " സേഫ്റ്റി ലാംബ് (Davis Lamp ) കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹംപ്രിഡേവി- 1816 "
  },
  {
    "questionNum": 10454,
    "questionText": " നെയ്യാറ്റിൻകരയിലെ രാജകുമാരൻ എന്ന് സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 10455,
    "questionText": " കാൽസ്യം സൾഫേറ്റ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്റ്റർ ഓഫ് പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10456,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഇന്റർനെറ്റ് സിനിമ? ",
    "answerText": " ഹാർട്ട് ബീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10457,
    "questionText": " എപ്സം സാൾട്ട് രാസപരമായി എന്താണ്? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10458,
    "questionText": " മഗ്നീഷ്യം സൾഫേറ്റ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " എപ്സം സാൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 10459,
    "questionText": " വിക്രമാദിത്യന്‍റെ രണ്ടാം തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി "
  },
  {
    "questionNum": 10460,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യാനന്തരം നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജനത്തിനു നേതൃത്വം നൽകിയ നേതാവ്? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10461,
    "questionText": " ചുവപ്പ് ലെഡ് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ട്രൈ പ്ലംബിക് ടെട്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10462,
    "questionText": " ആ ഗ്രാ കോട്ട സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10463,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക അടിയന്തിരാവസ്ഥയെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 360 "
  },
  {
    "questionNum": 10464,
    "questionText": " ഭരതനാട്യത്തിന്‍റെ ആദ്യ പേര്? ",
    "answerText": " ദാസിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 10465,
    "questionText": " ട്രൈ പ്ലംബിക് ടെട്രോക്സൈഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10466,
    "questionText": " 6 വയസ്സു മുതൽ 14 വയസ്സുവരെയുള്ള കുട്ടികളുടെ വിദ്യാഭ്യാസം മൗലികാവകാശമാക്കിയ ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 21 A "
  },
  {
    "questionNum": 10467,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ ഇംഗ്ലീഷ് ദിവാൻ? ",
    "answerText": " കേണൽ മൺറോ "
  },
  {
    "questionNum": 10468,
    "questionText": " വിദ്യാ പോഷിണി എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10469,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്‍ കണ്ട് പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാവന്‍‌‍ഡിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 10470,
    "questionText": " മുഗൾ ഭരണകാലത്ത് 64 കാലുള്ള മാർബിൾ മണ്ഡപം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഛൗൻസത് ഖംബ "
  },
  {
    "questionNum": 10471,
    "questionText": " ​ ​ഐ​സോ​ടോ​പ്പു​ക​ൾ​ ​ക​ണ്ടു​പി​ടി​ച്ച​ ​ശാ​സ്ത്ര​ജ്ഞ​ൻ? ",
    "answerText": " ഫ്രെ​ഡ​റി​ക് ​സോ​ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 10472,
    "questionText": " ക്വിക് ലൈം (നീറ്റുകക്ക) - രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10473,
    "questionText": " അസറ്റൈൽ സാലിസിലിക് അമ്ലം എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആസ്പിരിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10474,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പ് വെള്ളത്തിന്റെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10475,
    "questionText": " കാൽസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംയുക്തം ? ",
    "answerText": " ചുണ്ണാമ്പ് വെള്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 10476,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ദയാനന്ദൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാമലിംഗ അടികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10477,
    "questionText": " പ്രാചീന ശിലായുഗ മനഷ്യരെക്കുറിച്ച് വിവരം നൽകുന്ന ഭീംബേട്‌ക്ക ഗുഹകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10478,
    "questionText": " ​ ​ഭൂ​വ​ൽ​ക്ക​ത്തി​ൽ​ ​ഏ​റ്റ​വും​ ​കൂ​ടു​ത​ലു​ള്ള​ ​ലോ​ഹം? ",
    "answerText": " അ​ലൂ​മി​നി​യം "
  },
  {
    "questionNum": 10479,
    "questionText": " കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് ചാവറയുടെ ഓര്‍മ്മ ദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 3 "
  },
  {
    "questionNum": 10480,
    "questionText": " കുലീന ലോഹങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സ്വർണം,വെള്ളി,പ്ലാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 10481,
    "questionText": " സ്വർണം,വെള്ളി,പ്ലാറ്റിനം എന്നീ ലോഹങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുലീന ലോഹങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10482,
    "questionText": " സമ്പത്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " അഫ്നോളജി (Aphnology / Plutology) "
  },
  {
    "questionNum": 10483,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തിനെതിരെ ഗാന്ധിജി നയിച്ച രണ്ടാമത്തെ ബഹുജന പ്രക്ഷോഭം? ",
    "answerText": " സിവിൽ നിയമലംഘന പ്രസ്ഥാനം (1930) "
  },
  {
    "questionNum": 10484,
    "questionText": " 1665 ൽ പുരന്തർ സന്ധിയിൽ ഔറംഗസീബിനു വേണ്ടി ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജാ ജയ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 10485,
    "questionText": " സാൽവേഷൻ ആർമി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വില്ല്യം ബൂത്ത്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10486,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന സംയുക്തമേത്? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 10487,
    "questionText": " സൈലന്‍റ് വാലി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 10488,
    "questionText": " മധ്യകാല കേരളത്തിൽ സിറിയൻ ക്രിസ്ത്യാനികളുടെ നേതൃത്വത്തിലുണ്ടായിരുന്ന കച്ചവട സംഘം? ",
    "answerText": " മണി ഗ്രാമം "
  },
  {
    "questionNum": 10489,
    "questionText": " എന്‍റെ സഹോദരി സഹോദരൻമാരെ കരിങ്കല്ലിനെ കല്ലായി തന്നെ കരുതുക മനുഷ്യനെ മനുഷ്യനായും”ആരുടെ വാക്കുകൾ? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 10490,
    "questionText": " നരസിംഹകമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " -ബാങ്കിങ് പരിഷ്കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 10491,
    "questionText": " റോഡുകൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 10492,
    "questionText": " 1736ൽ മാർത്താണ്ഡവർമ്മയുടെ തടവിൽ കിടന്ന് മരിച്ച കൊട്ടാരക്കര രാജാവ്? ",
    "answerText": " വീര കേരളവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 10493,
    "questionText": " പ്രോട്ടീനിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന മൂലകമേത്? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10494,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയസ്സിൽ ന്യൂട്രോൺ ഇല്ലാത്ത മൂലകം ഏത്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10495,
    "questionText": " ആഗോളതാപനത്തിന് കാരണമായ പ്രധാന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10496,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഹീമോഗ്ലോബിനിലെ ഇരുമ്പിനെ ബാധിക്കുന്ന വിഷവാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ മോണോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10497,
    "questionText": " ഹോർമോൺ വൈറ്റമിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 10498,
    "questionText": " ചീഞ്ഞ മുട്ടയുടെ ഗന്ധമുള്ള ഫോസ്ഫറസ് സംയുക്തം? ",
    "answerText": " ഫോസ്ഫീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10499,
    "questionText": " കാർബൺ മോണോക്സൈഡ് വിഷവാതകം മനുഷ്യശരീരത്തിനെ ബാധിക്കുന്നതെങ്ങനെ ? ",
    "answerText": " രക്തത്തിലെ ഹീമോഗ്ലോബിനിലെ ഇരുമ്പിനെ ബാധിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 10500,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദായ നികുതി നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1962 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 10501,
    "questionText": " ‘ലന്തൻബത്തേരിയിലെ ലുത്തിനിയകൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.എസ് മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10502,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥ പഠനങ്ങളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ബലൂണറുകളിൽ നിറയ്ക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 10503,
    "questionText": " വള്ളത്തോള്‍ രചിച്ച മഹാകാവ്യം? ",
    "answerText": " ചിത്രയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 10504,
    "questionText": " ജലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ലയിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 10505,
    "questionText": " ‘കുറ്റിപ്പുഴ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 10506,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പുകല്ല് ചൂടാക്കുമ്പോൾ സ്വതന്ത്രമാകുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10507,
    "questionText": " ​ ​ലി​റ്റി​ൽ​ ​സി​ൽ​വ​ർ​ ​എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ ​ലോ​ഹം? ",
    "answerText": " പ്ലാ​റ്റി​നം "
  },
  {
    "questionNum": 10508,
    "questionText": " ഏറ്റവും ലഘുവായ അമിനോ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഗ്ലൈസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10509,
    "questionText": " ഗ്ലൈസിൻ ഒരു ……...ആസിഡാണ് : ",
    "answerText": " അമിനോ "
  },
  {
    "questionNum": 10510,
    "questionText": " ഉറുമ്പിനെൻറ് ശരീരത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10511,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയുടെ സദസ്സിനെ അലങ്കരിച്ചിരുന്ന പ്രമുഖ കവികൾ? ",
    "answerText": " രാമപുരത്ത് വാര്യർ; കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 10512,
    "questionText": " ഫോമിക് ആസിഡ് ശരീരത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ജീവി ? ",
    "answerText": " ഉറുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 10513,
    "questionText": " കാർബണിന്റെ അംശം ഏറ്റവും ഉയർന്ന കൽക്കരിയിനം? ",
    "answerText": " ആന്ത്രാസൈറ്റ്(92-98%) "
  },
  {
    "questionNum": 10514,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1950 മാർച്ച് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 10515,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ അവാർഡുകൾ നേടിയ മലയാള കൃതി? ",
    "answerText": " അഗ്നിസാക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 10516,
    "questionText": " ആന്ത്രാസൈറ്റിൽ എത്ര ശതമാനമാണ് കാർബണിന്റെ അംശമുള്ളത് ? ",
    "answerText": " 92-98%"
  },
  {
    "questionNum": 10517,
    "questionText": " സിഖുകാരുടെ അവസാന ഗുരുവായ ഗുരു ഗോബിന്ദ് സിങ് ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാറ്റ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 10518,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ലോക്സഭാ സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " മീരാ കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 10519,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചുകാർ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വ്യാപാര കേന്ദ്രം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " സൂററ്റ് (1668) "
  },
  {
    "questionNum": 10520,
    "questionText": " വയനാടിനെ കണ്ണൂരുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " പാൽച്ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 10521,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രൂപയുടെ പുതിയ ചിഹ്നം രൂപകല്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഡി.ഉദയകുമാർ -തമിഴ്നാട് - 2010 ജൂലൈ 15 ന് നിലവിൽ വന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 10522,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ATM 1987 ൽ മുംബൈയിൽ തുറന്നത്? ",
    "answerText": " HSBC - ദി ഹോങ്കോങ്ങ് ആന്‍റ് ഷാങ്ഹായ് ബാങ്കിങ് കോർപ്പറേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10523,
    "questionText": " ഐ ലോഷൻ ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന ബോറോൺ സംയുക്തം? ",
    "answerText": " ബോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10524,
    "questionText": " ഭൂമി അതിന്റെ സ്വന്തം അച്ചുതണ്ടിൽ തിരിക്കുന്ന ചലനം ? ",
    "answerText": " ഭ്രമണം (Rotation) "
  },
  {
    "questionNum": 10525,
    "questionText": " കാർബണിന്റെ ശതമാനം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ കൽക്കരിയുടെ വകഭേദം? ",
    "answerText": " പീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10526,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്റെ ക്ലോറികമൂല്യം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 150 kJ/g"
  },
  {
    "questionNum": 10527,
    "questionText": " നീല ലിറ്റ്മസിനെ ചുവപ്പാക്കുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ആസിഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10528,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക തടാകക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " അനന്തപുരം (കാസര്‍ഗോഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 10529,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10530,
    "questionText": " ദേവീ ചന്ദ്ര ഗുപ്ത എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിൻറെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10531,
    "questionText": " ജ്വാലാമുഖി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 10532,
    "questionText": " ഒട്ടകം; ഒട്ടകപക്ഷി എന്നിവയുടെ കാല്‍ വിരലുകള്? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 10533,
    "questionText": " ഉദയാ സ്റ്റുഡിയോ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 10534,
    "questionText": " കിളിപ്പാട്ട് പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10535,
    "questionText": " ആസിഡുകൾ നീല ലിറ്റ്മസിനെ ഏതു നിറമാക്കിയാണ് മാറ്റുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 10536,
    "questionText": " കാർ ബാറ്റ്റിയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സൾഫ്യൂരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10537,
    "questionText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ (USSR) പിരിച്ച് വിട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 10538,
    "questionText": " ​ ​ഒ​രു​ ​പ​ദാ​ർ​ത്ഥ​ത്തി​ന്റെ​ ​ഭൗ​തി​ക​പ​ര​മാ​യ​ ​ഏ​റ്റ​വും​ ​ചെ​റി​യ​ ​ക​ണി​ക? ",
    "answerText": " ത​ന്മാ​ത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 10539,
    "questionText": " രാസവസ്തുക്കളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സൾഫ്യൂരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10540,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ സഞ്ചിപോലുള്ള അവയവമുള്ള ഏറ്റവും വലിയ മൃഗം? ",
    "answerText": " ചുവന്ന കംഗാരു "
  },
  {
    "questionNum": 10541,
    "questionText": " സൾഫ്യൂരിക് ആസിഡ് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " രാസവസ്തുക്കളുടെ രാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 10542,
    "questionText": " സോഡാവെള്ളം രാസപരമായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാർബോണിക്സ് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10543,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വന്യജീവി സങ്കേതങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 10544,
    "questionText": " കാർബോണിക്സ് ആസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംയുക്തം ? ",
    "answerText": " സോഡാവെള്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 10545,
    "questionText": " ചീട്ടു കളിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന കാർഡുകൾ കറൻസിനോട്ടായി ഉപയോഗിച്ചിരുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 10546,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വോട്ടിംഗ് യന്ത്രം ഉപയോഗിച്ച് വോട്ടെടുപ്പ് നടന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " വടക്കൻ പറവൂർ , 1982 "
  },
  {
    "questionNum": 10547,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ Parliament- ലെ ആകെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട അംഗങ്ങൾ എത്ര ? ",
    "answerText": " 776 (543+233)"
  },
  {
    "questionNum": 10548,
    "questionText": " എല്ലാ നിയമസഭാ മണ്ഡലങ്ങളിലും ഇലക്ട്രോണിക് വോട്ടിംഗ് യന്ത്രം ഉപയോഗിച്ച് വോട്ടെടുപ്പ് നടന്ന ആദ്യ സംസ്ഥാനം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 10549,
    "questionText": " ഫിലിപ്പൈൻസിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " പരുന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 10550,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1993 ഡിസംബർ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 10551,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 25 "
  },
  {
    "questionNum": 10552,
    "questionText": " സാധാരണ ഉഷ്മാവില്‍ ദ്രാവകാവസ്ഥയില്‍ ഉണ്ടാകുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി; ഫ്രാന്‍ഷ്യം;സിസീയം;ഗാലീയം "
  },
  {
    "questionNum": 10553,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ക്ക് ജ്ഞാനോദയം ലഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വടിവീശ്വരം. "
  },
  {
    "questionNum": 10554,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യ മുസ്ലിം വനിത? ",
    "answerText": " സെയ്ദ അൻവർ തൈമൂർ (ആസാം ) "
  },
  {
    "questionNum": 10555,
    "questionText": " ദേശീയ സമ്മതിദായക ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ജനുവരി 25 "
  },
  {
    "questionNum": 10556,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ബജറ്റ് സംവിധാനം ആരംഭിച്ചത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1860 ഏപ്രിൽ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 10557,
    "questionText": " അർമേനിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " യെരേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10558,
    "questionText": " കൂടല്‍മാണിക്യ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10559,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 10560,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സാമ്പത്തിക വർഷം എന്ന് മുതൽ എന്ന് വരെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 1 മുതൽ മാർച്ച് ‌ 31 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 10561,
    "questionText": " ദ ബുദ്ധ ആന്റ് ദ കാൾ മാക്സ് എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 10562,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ശ്വേത രക്താണു? ",
    "answerText": " ലിംഫോ സൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10563,
    "questionText": " എലിഫന്റോ ഗുഹകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഔറംഗബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 10564,
    "questionText": " പാർത്ഥിയൻമാരുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തക്ഷശില "
  },
  {
    "questionNum": 10565,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സാമ്പത്തിക വർഷം ഏപ്രിൽ 1 മുതൽ മാർച്ച് ‌ 31 വരെയായി നിശ്ചയിക്കപ്പെട്ടത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1867 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10566,
    "questionText": " കേരള ഫോറസ്റ്റ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പീച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 10567,
    "questionText": " ആപേക്ഷികസിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10568,
    "questionText": " പെൻഡുലം നിർമ്മാണത്തിലുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " ഇൻവാർ "
  },
  {
    "questionNum": 10569,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നാണയനിധി - IMF- International Monetary Fund - നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1945 ഡിസംബർ 27 ( പ്രവർത്തനാരംഭം : 1947 മാർച്ച് 1; ആസ്ഥാനം: വാഷിംഗ്ടൺ; അംഗസംഖ്യ : 189 ) "
  },
  {
    "questionNum": 10570,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ആർ . ഷണ്മുഖം ചെട്ടി ( 1947 നവംബർ 26) "
  },
  {
    "questionNum": 10571,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസാന്ദ്രതയുള്ള കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി (11320/ ച. കി.മീ ) "
  },
  {
    "questionNum": 10572,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഏത് ലോകസഭാ മണ്ഡലത്തിൽ നിന്നാണ് ഡോ . ബി . ആർ . അംബേദ് ‌ കർ മത്സരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബോംബെ സിറ്റി നോർത്ത് ( നാലാം സ്ഥാനം ) "
  },
  {
    "questionNum": 10573,
    "questionText": " സ്വർണ്ണത്തിന്‍റെയും വജ്രത്തിന്‍റെയും നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 10574,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റെയിൽവേ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 10575,
    "questionText": " കേരള സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 10576,
    "questionText": " ജീവിക്കുന്ന ഫോസിൽ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " പാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 10577,
    "questionText": " സി.ഐ.എസ്.എഫ് രൂപികൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1969 മാർച്ച് 10 "
  },
  {
    "questionNum": 10578,
    "questionText": " ഇതുവരെയായി എത്രതവണ പാർലമെൻറിൽ സംയുക്ത സമ്മേളനങ്ങൾ വിളിച്ചുചേർ ത്തിട്ടുണ്ട്? ",
    "answerText": " 3 തവണ (1961; 1978;2002) "
  },
  {
    "questionNum": 10579,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " വിവേക് എക്സ്‌പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10580,
    "questionText": " വസൂരി ഭൂമുഖത്തു നിന്നും തുടച്ച് നീക്കപ്പെട്ടതായി ലോകാരോഗ്യ സംഘടന പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 10581,
    "questionText": " സയ്യിദ് വംശം സ്ഥാപിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " കിസാര്‍ ഖാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10582,
    "questionText": " ഇഗ്നൈറ്റഡ് മൈൻഡ്സ് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ. പി.ജെ.അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 10583,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഏത് കക്ഷിയുടെ സ്ഥാനാർഥിയായാണ് ‌ ഡോ . ബി . ആർ . അംബേദ് ‌ കർ മത്സരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " All India Scheduled Cast Federation"
  },
  {
    "questionNum": 10584,
    "questionText": " 1952- ൽ ഡോ . ബി . ആർ . അംബേദ് ‌ കർ രാജ്യസഭാംഗമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ഏത് സംസ്ഥാനത്ത് നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ബോംബെ "
  },
  {
    "questionNum": 10585,
    "questionText": " ചൊവ്വയുടെ ഭ്രമണ കാലം? ",
    "answerText": " 24 മണിക്കൂർ 37 മിനുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 10586,
    "questionText": " UN ജനറൽ അസംബ്ലിയിൽ മലയാളത്തിൽ പ്രസംഗിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " മാതാ അമൃതാനന്ദമയി "
  },
  {
    "questionNum": 10587,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ദണ്ഡി യാത്രയെ ശ്രീരാമന്റെ ലങ്കയിലേയ്ക്കുള്ള യാത്ര എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മോത്തിലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 10588,
    "questionText": " ബ്രഹ്മർഷിദേശത്തിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10589,
    "questionText": " 1977- ൽ ജനതാപാർട്ടി രൂപം കൊണ്ടപ്പോൾ പാർട്ടിയുടെ പ്രസിഡന്റ് ‌ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖർ "
  },
  {
    "questionNum": 10590,
    "questionText": " നവസാരം - രാസനാമം? ",
    "answerText": " അമോണിയം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10591,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ പ്രധാനമന്ത്രിയായ ജവഹർലാൽ നെഹ് ‌ റു ഒന്നാം ലോകസഭയിലേയ്ക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ഏത് മണ്ഡലത്തിൽ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ഈസ്റ്റ് ‌- ജൗൻപൂർ വെസ്റ്റ് ‌ ( ഉത്തർ പ്രദേശ് ‌) "
  },
  {
    "questionNum": 10592,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ഭാഷകളിലെ ഏറ്റവും വലിയ നോവല്‍ ഏത്? ",
    "answerText": " അവകാശികള്‍(വിലാസിനി) "
  },
  {
    "questionNum": 10593,
    "questionText": " കെ . കേളപ്പൻ ഒന്നാം ലോകസഭയിലേയ്ക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ഏത് മണ്ഡലത്തിൽ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 10594,
    "questionText": " 1977- ലെ ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ റായ്ബറെലി മണ്ഡലത്തിൽ ഇന്ദിരാഗാന്ധിയെ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രാജ് നാരായണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10595,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി ഉപ്പ് നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 10596,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭയിൽ കേരളത്തിൽ നിന്ന് ( തിരു - കൊച്ചി ) എത്ര അംഗങ്ങളാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത് ? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 10597,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രാജ്യസഭാംഗം ആയിരിക്കെ ആദ്യമായി പ്രധാനമന്ത്രിയായ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 10598,
    "questionText": " ഏത് ദേശീയ നേതാവിന്റെ പ്രിയപ്പെട്ട മണ്ഡലമായിരുന്നു ഉത്തർപ്രദേശിലെ ഫുൽഖുർ ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ് ‌ റു "
  },
  {
    "questionNum": 10599,
    "questionText": " എത്രാമത്തെ ഭരണഘടനാ ഭേതഗതിയിലൂടെയാണ് വോട്ടിംഗ് പ്രായം 18 ആയി കുറച്ചത് ? ",
    "answerText": 61
  },
  {
    "questionNum": 10600,
    "questionText": " ഐ.സി ചിപ്പുകളുടെ നിർമ്മാണത്തിൽ വ്യാപകമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 10601,
    "questionText": " ഏത് പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ കാലത്താണ് വോട്ടിംഗ് പ്രായം 18 ആക്കിയത് ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 10602,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ശ്രീഭത്മനാഭ സ്വാമി ക്ഷേത്രത്തിലെ ഭരണനിർവ്വഹണ സമിതി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " എട്ടരയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 10603,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " ഖൂം "
  },
  {
    "questionNum": 10604,
    "questionText": " ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിക്കാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 25 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 10605,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ അഷ്ട ഗ്രഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബുധൻ;ശുക്രൻ; ഭൂമി;ചൊവ്വ; വ്യാഴം; ശനി ;യുറാനസ് ; നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 10606,
    "questionText": " ലോകസഭയിലേയ്ക്ക് മത്സരിക്കാൻ കേട്ടിവയ്ക്കേണ്ട തുക എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 10,000 ( പട്ടിക വർഗക്കാർക്ക് 5,000) "
  },
  {
    "questionNum": 10607,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കരുതൽ തടങ്കൽ നിയമപ്രകാരം അറസ്റ്റിലായ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10608,
    "questionText": " ഒരു സ്ഥാനാർഥിക്ക് കെട്ടിവച്ച തുക നഷ്ടമാകുന്നത് എപ്പോഴാണ് ? ",
    "answerText": " പോൾ ചെയ്ത സാധുവായ വോട്ടിന്റെ ആറിലൊന്നെങ്കിലും ലഭിക്കാതെ വരുമ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10609,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയാവാൻ എത്ര വയസ്സ് പൂർത്തിയാവണം ? ",
    "answerText": " 25 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 10610,
    "questionText": " കാടിന്‍റെ സംഗീതം ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " സാറാ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 10611,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ കോണ് ‍ ഗ്രസ്സിന് എത്ര സീറ്റ് ലഭിച്ചു ? ",
    "answerText": 364
  },
  {
    "questionNum": 10612,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ 16 സീറ്റുകൾ നേടിയ പ്രധാന പ്രതിപക്ഷ കക്ഷിയേത് ? ",
    "answerText": " സി . പി . ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 10613,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാണക്യപുരി "
  },
  {
    "questionNum": 10614,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ 150-ാം വാർഷികം ആഘോഷിച്ചത്? ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 10615,
    "questionText": " ദക്ഷിണ പൂർവ റെയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 10616,
    "questionText": " 1957- ലെ രണ്ടാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ കോണ് ‍ ഗ്രസ്സിന് എത്ര സീറ്റ് ലഭിച്ചു ? ",
    "answerText": 371
  },
  {
    "questionNum": 10617,
    "questionText": " 1977- ലെ ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എത്ര സീറ്റുകൾ നേടിയാണ് ‌ ജനതാ പാർട്ടി അധികാരത്തിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": 295
  },
  {
    "questionNum": 10618,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും വില കുറഞ്ഞ ടാബ്ളറ്റ് കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " ആകാശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10619,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒരെഒരു ലോകസഭാ മണ്ഡലത്തെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്ത പിതാവും പുത്രനും ആരൊക്കെ ? ",
    "answerText": " കെ . അനിരുദ്ധൻ , എ . സമ്പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 10620,
    "questionText": " 'ജീവിതവും ഞാനം- ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ['jeevithavum njaanam- aarude aathmakathayaanu ?]",
    "answerText": " കെ. സുരേന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10621,
    "questionText": " മൻമോഹൻ സിംഗ് എവിടുന്നുള്ള പാർലമെന്റ് അംഗം ആയിരുന്നു ? ",
    "answerText": " അസമിൽ നിന്നുള്ള രാജ്യസഭാംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 10622,
    "questionText": " ഏത് ലോകസഭാ മണ്ഡലത്തെയാണ് കെ . അനിരുദ്ധൻ , എ . സമ്പത്ത് എന്നിവർ പ്രതിനിധീകരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ചിറയൻകീഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 10623,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്ന് ലോകസഭയിലേയ്ക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ വനിതാ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ആനി മസ്കറിൻ (1952) "
  },
  {
    "questionNum": 10624,
    "questionText": " രാസവസ്തുക്കൾ ഉപയോഗിച്ചുള്ള ചികിൽസ? ",
    "answerText": " കീമോ തെറാപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 10625,
    "questionText": " മഗധയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 10626,
    "questionText": " സൂര്യഗ്രഹണം ഏതൊക്കെ വിധത്തിൽ ഭൂമിയിൽ പ്രകടമാകുന്നു ? ",
    "answerText": " പൂർണ്ണ സൂര്യഗ്രഹണം (Total solar Eclipse) (2) ഭാഗിക ഗ്രഹണം(partial Eclipse) (3) വലയഗ്രഹണം (Annular Eclipse) "
  },
  {
    "questionNum": 10627,
    "questionText": " 3 വ്യത്യസ്ത മണ്ഡലങ്ങളിൽ നിന്നും ലോകസഭയിലേയ്ക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടിട്ടുള്ള കേരളീയ വനിതാ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സുശീല ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10628,
    "questionText": " പരമാണു സിദ്ധാന്തം അവതരിപ്പിച്ച ആദ്യ ഭാരതീയ ഋഷിവര്യൻ? ",
    "answerText": " കണാദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10629,
    "questionText": " 4 സംസ്ഥാനങ്ങളിലെ 6 വ്യത്യസ്ത മണ്ഡലങ്ങളിൽ നിന്നും തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടിട്ടുള്ള ഏക വ്യക്തി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അടൽ ബിഹാരി വാജ്പേയി "
  },
  {
    "questionNum": 10630,
    "questionText": " ഭാരത് നിര്‍മ്മാണ്‍ പദ്ധതി തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " മന്‍മോഹന് സിംഗ് (2009 ല്‍ നിര്‍ത്തലാക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 10631,
    "questionText": " രമണന് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 10632,
    "questionText": " ലോകസഭയിൽ പ്രതിപക്ഷ കക്ഷിയായി ഇരുന്നീട്ടുള്ള ഏക സംസ്ഥാന പാർട്ടി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " തെലുങ്കു ദേശം പാർട്ടി (1984) "
  },
  {
    "questionNum": 10633,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വോട്ടിംഗ് പ്രായം ആദ്യം എത്രയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " 21 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 10634,
    "questionText": " നിലവിൽ ഇന്ത്യയിലെ വോട്ടിംഗ് പ്രായം എത്ര ? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 10635,
    "questionText": " ഏത് വർഷം മുതലാണ് ‌ വോട്ടിംഗ് പ്രായം 18 വയസ്സായി നിശ്ചയിച്ചത് ? ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 10636,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ നിലവിലെ അംഗസംഖ്യ എത്ര ? ",
    "answerText": " 545 (543+2)"
  },
  {
    "questionNum": 10637,
    "questionText": " ഫ്ളഷ് ടാങ്കിന്‍റെ പ്രവർത്തനത്തിലെ അടിസ്ഥാന നിയമം? ",
    "answerText": " പാസ്കൽ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 10638,
    "questionText": " ‘നാഷണൽ പേപ്പർ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 10639,
    "questionText": " ഭരണഘടന പ്രകാരം ലോകസഭയിലെ അംഗങ്ങൾ എത്രവരെയാകാം ? ",
    "answerText": 552
  },
  {
    "questionNum": 10640,
    "questionText": " ഒന്നാം കറുപ്പ് യുദ്ധ (1856- 60 ) ത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " കാന്റൺ കറുപ്പ് പാർട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 10641,
    "questionText": " ഇന്‍ഡോ ടിബറ്റന്‍ ബോര്‍ഡര്‍ പോലീസ് (ITBP) യൂണിറ്റ് കേരളത്തില്‍ പ്രവര്‍ത്തനം ആരംഭിച്ചത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 10642,
    "questionText": " ആൾക്കൂടത്തിന്‍റെ നേതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ കാമരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 10643,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ ആദ്യമായി രാഷ്ട്രപിതാവ് എന്നു വിളിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10644,
    "questionText": " പാർലമെന്റിൽ ഒറ്റയ്ക്ക് ഭൂരിപക്ഷം നേടിയ ആദ്യ കോണ് ‍ ഗ്രസ് ഇതര പാർട്ടിയായ ജനതാ പാർട്ടി ഏത് പേരിലാണ് 1977- ലെ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഭാരതീയ ലോക്ദൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10645,
    "questionText": " ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഒറ്റത്തവണ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സീറ്റുകൾ നേടിയ രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ് ‍ ഗ്രസ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10646,
    "questionText": " സ്ഥിതിവിവരക്കണക്കുകൾ പരിശോധിച്ച് തിരഞ്ഞെടുപ്പ് ഫലം വിശകലനം ചെയ്യുന്ന വിജ്ഞാന ശാഖ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സെഫോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 10647,
    "questionText": " സോഡാ വൈളളത്തില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " കാര്‍ബോണിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10648,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ സ്റ്റേറ്റേത്? ",
    "answerText": " റോഡ് ഐലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10649,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വൃന്ദാവനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 10650,
    "questionText": " ലോകസഭയിൽ കേവലഭൂരിപക്ഷം നേടാൻ ഒരു കക്ഷിക്ക് എത്ര സീറ്റുകൾ നേടണം ? ",
    "answerText": 272
  },
  {
    "questionNum": 10651,
    "questionText": " കുട്ടനാടിന്‍റെ കഥാകാരന്‍? ",
    "answerText": " ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 10652,
    "questionText": " സായുധ സേനാംഗങ്ങൾ തങ്ങളുടെ സമ്മതിദാന അവകാശം രേഖപ്പെടുത്താൻ മറ്റൊരാളെ നിയോഗിക്കുന്നത് അറിയപ്പെടുന്നത് എങ്ങനെ ? ",
    "answerText": " പ്രോക്സി വോട്ടിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 10653,
    "questionText": " ഒരു കക്ഷിക്കോ മുന്നണിക്കോ ഭൂരിപക്ഷം ലഭിക്കാതെ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി തൂക്ക് പാർലമെന്റ് നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 10654,
    "questionText": " എത്രാമത്തെ ലോകസഭയിലാണ് തൂക്ക് പാർലമെന്റ് നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ഒൻപതാമത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 10655,
    "questionText": " ഒരിക്കൽ പോലും ലോകസഭയിലേയ്ക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടിട്ടില്ലാത്ത ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " മൻമോഹൻ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 10656,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ Parliament തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 10657,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ Parliament തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നത് എന്നുമുതൽ എന്നുവരെ ? ",
    "answerText": " 1951 ഒക്ടോബർ 25 മുതൽ 1952 ഫെബ്രുവരി 21 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 10658,
    "questionText": " നാഗാലാന്റിലെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 10659,
    "questionText": " ഏറ്റവും വില കൂടിയ സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം? ",
    "answerText": " കുങ്കുമപ്പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 10660,
    "questionText": " ആന്ധ്ര പ്രദേശിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ മൃഗം "
  },
  {
    "questionNum": 10661,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ Parliament തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ആദ്യമായി വോട്ടെടുപ്പ് നടന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10662,
    "questionText": " ഇറാന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " വാനമ്പാടി "
  },
  {
    "questionNum": 10663,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ Parliament തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ആദ്യമായി വോട്ടെടുപ്പ് നടന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ചിനി താലൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10664,
    "questionText": " തിരുവിതാകൂറിലെ രാജഭരണത്തെ വിമര്‍ശിച്ചതിന് നിരോധിക്കപ്പെട്ട പത്രം? ",
    "answerText": " മാതൃഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 10665,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വോട്ടർ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " Shyam Saran Negi"
  },
  {
    "questionNum": 10666,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഇന്ത്യയിലെ വോട്ടിംഗ് ശതമാനം എത്രയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": 0.4487
  },
  {
    "questionNum": 10667,
    "questionText": " പെൻസിലിൻ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " 1928 ൽ അലക്സാണ്ടർ ഫ്ളെമിങ് പെൻസിലിയം നൊട്ടേറ്റം എന്ന കുമിളിൽ നിന്നും വേർതിരിച്ചെടുത്തു "
  },
  {
    "questionNum": 10668,
    "questionText": " വടക്ക് കിഴക്കൻ ഫ്രോണ്ടിയർ റെയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മാലിഗാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 10669,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യമായി പത്രം പ്രസി ദ്ധീകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 10670,
    "questionText": " വിജ്ഞാനത്തിന്‍റെ പുരോഗതി എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസീസ് ബേക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 10671,
    "questionText": " സാമ വേദത്തിന്റെ ഉപ വേദമായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധർവ്വവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 10672,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഏറ്റവും ഉയർന്ന വോട്ടിംഗ് ശതമാനം രേഖപ്പെടുത്തിയ മണ്ഡലം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം (80.5%) "
  },
  {
    "questionNum": 10673,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്‍റെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിന് വേദിയായ നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബൈ (സ്ഥലം: ഗോകുൽദാസ് തേജ്പാൽ സംസ്കൃത കോളേജ്; വർഷം:1885) "
  },
  {
    "questionNum": 10674,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭയിലെ അംഗസംഖ്യ എത്രയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": 449
  },
  {
    "questionNum": 10675,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ആന്റിസെപ്റ്റിക്? ",
    "answerText": " ഫിനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10676,
    "questionText": " ‘ഋതുമതി’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം .പി ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 10677,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭയിലെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട അംഗങ്ങൾ എത്രയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": 489
  },
  {
    "questionNum": 10678,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭയിലെ Nominated അംഗങ്ങൾ എത്രയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 10679,
    "questionText": " November 26 ഏത് ദിനമായി ആചരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ദേശീയ നിയമ ദിനം "
  },
  {
    "questionNum": 10680,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷൻ ചെയർമാൻ ആകുന്നതിനുള്ള യോഗ്യത? ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് പദവി വഹിച്ച ആളായിരിക്കണം "
  },
  {
    "questionNum": 10681,
    "questionText": " ​ ​ബാ​ക്ടീ​രി​യ​ ​ക​ണ്ടെ​ത്തി​യ​ത്? ",
    "answerText": " അ​ന്റ​ൻ​വാ​ൻ​ ​ലി​വ​ൻ​ഹു​ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10682,
    "questionText": " ഫോർമോസയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " തായിവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10683,
    "questionText": " 1946- ൽ Constituent Assembly യുടെ സ്ഥിരം അദ്ധ്യക്ഷനായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആരെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഡോ . രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 10684,
    "questionText": " Constituent Assembly യിലെ മലയാളി അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം എത്രയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 10685,
    "questionText": " ‘കയർ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 10686,
    "questionText": " ദ്രാവിഡ ഭാഷകളിൽ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ഭാഷ? ",
    "answerText": " തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 10687,
    "questionText": " Constituent Assembly നിയമ നിർമാണ സഭയായി മാറിയത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1947 August 14"
  },
  {
    "questionNum": 10688,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രതിരോധ വകുപ്പിന്‍റെ ആസ്ഥാന മന്ദിരം? ",
    "answerText": " പെന്റഗൺ ( അർലിങ്ടൺ കൺട്രി- വെർജീനിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 10689,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഹോണ്ടുറാസ് എന്ന് പഴയപര് ഉള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബെലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10690,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യത്തെ ലെജിസ്ലേറ്റീവ് കൗൺസിൽ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10691,
    "questionText": " ' ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രീയ ജാതകം ' എന്ന് ആമുഖത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കെ . എം . മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 10692,
    "questionText": " ഏത് ബാങ്കിന്‍റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്  ഹോണേഴ്സ് യുവർ ട്രസ്റ്റ് ? ",
    "answerText": " യൂക്കോ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10693,
    "questionText": " അക്ബർ സ്ഥാപിച്ച ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രി പട്ടണം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10694,
    "questionText": " ആലത്തൂർ സ്വാമികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 10695,
    "questionText": " അണുസംയോജനം (Nuclear fusion) സൂര്യനിൽ എവിടെയാണ് നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അകക്കാമ്പിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10696,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10697,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി നിർമിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ലോഹം? ",
    "answerText": " ടെക്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 10698,
    "questionText": " ​ ​മ​നു​ഷ്യ​ന്റെ​ ​ശാ​സ്ത്രീ​യ​ ​നാ​മം? ",
    "answerText": " ഹോ​മോ​സോ​പ്പി​യ​ൻ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 10699,
    "questionText": " ഗംഗാനദി ഉത്ഭവിക്കുന്നത്എവിടെ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ഹിമാലയത്തി ലെ ഗംഗോത്രി ഹിമപാടല ത്തിലെ ഗായ് മുഖ്‌ ഗുഹയിൽ നിന്നും "
  },
  {
    "questionNum": 10700,
    "questionText": " ആമുഖമാണ് ഭരണഘടനയുടെ കീനോട്ട് എന്ന് പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് ബർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 10701,
    "questionText": " എം . എൻ . റോയ് ഇന്ത്യയ്ക്ക് സ്വന്തമായി ഒരു ഭരണഘടന വേണമെന്ന ആവശ്യം ആദ്യം അവതരിപ്പിച്ച പത്രം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പാട്രിയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10702,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 10703,
    "questionText": " ​ ​മ​നു​ഷ്യ​ശ​രീ​ര​ത്തി​ലെ​ ​ഏ​റ്റ​വും​ ​ചെ​റി​യ​ ​അ​വ​യ​വം? ",
    "answerText": " പീ​നി​യ​ൽ​ ​ഗ്ര​ന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 10704,
    "questionText": " യു.പി.എസ്.സി അംഗമായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " കെ.ജി.അടിയോടി "
  },
  {
    "questionNum": 10705,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തേൻ- തേനീച്ച മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഊട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 10706,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ശിൽപി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഡോ . ബി . ആർ . അംബേദ് ‌ കർ "
  },
  {
    "questionNum": 10707,
    "questionText": " Constituent Assembly യിലെ മലയാളി വനിതകൾ ആരൊക്കെ ? ",
    "answerText": " ആനി മസ്ക്രീൻ , അമ്മു സ്വാമിനാഥൻ , ദാക്ഷായണി വേലായുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10708,
    "questionText": " മാൻ സബ്‌ദാരി സമ്പ്രദായം നടപ്പിൽ വരുത്തിയത്? ",
    "answerText": " അക്‌ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 10709,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏത്തവാഴ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കണ്ണാറ "
  },
  {
    "questionNum": 10710,
    "questionText": " മതനവീകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ "
  },
  {
    "questionNum": 10711,
    "questionText": " രോഗം സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " പാതോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 10712,
    "questionText": " ബാംഗ്ലൂരിലും കൊൽക്കത്തയിലും പഠനം നടത്താൻ കുമാരനാശാന സാമ്പത്തിക സഹായം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " ഡോ.പൽപു "
  },
  {
    "questionNum": 10713,
    "questionText": " ലോക ക്ഷയരോഗ ദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 24 "
  },
  {
    "questionNum": 10714,
    "questionText": " Constituent Assembly- യുടെ ആദ്യ യോഗം ചേർന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1946 December 9"
  },
  {
    "questionNum": 10715,
    "questionText": " ആദ്യ സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷത വഹിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഡോ . സച്ചിദാനന്ത സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 10716,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് പുറത്തുള്ള ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ കന്‍റോണ്‍മെന്‍റ്? ",
    "answerText": " ഫര്‍ക്കോര്‍ വ്യോമത്താവളം (തജിക്കിസ്ഥാന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 10717,
    "questionText": " പ്രകാശം വൈദ്യുതകാന്തിക തരംഗങ്ങളാണെന്ന് (Electromagnetic waves) തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഹെന്റിച്ച് ഹെട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 10718,
    "questionText": " ആദ്യ സമ്മേളനത്തിൽ എത്ര പേർ പങ്കെടുത്തു ? ",
    "answerText": 207
  },
  {
    "questionNum": 10719,
    "questionText": " കാറ്റേ വാ; കടലേ വാ എന്ന കുട്ടികളുടെ കവിത രചിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 10720,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി സ്ഥാപിച്ച പ്രസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആനന്ദമഹാസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 10721,
    "questionText": " ആദ്യ സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത വനിതകളുടെ എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 10722,
    "questionText": " വിവിധ്ഭാരതി ആരംഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 10723,
    "questionText": " മിശ്രഭോജനം നടത്തിയതിനാല്‍ പുലയനയ്യപ്പന്‍ എന്ന് വിളിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10724,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ധാരാളമായി കാണപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 10725,
    "questionText": " Constituent Assembly- യെ ആദ്യം അഭിസംബോധന ചെയ്തത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ആചാര്യ ജെ . ബി . കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 10726,
    "questionText": " ഉച്ഛ്വാസവായുവിലെ ഓക്സിജന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.21
  },
  {
    "questionNum": 10727,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പൂര്‍ണ്ണ ഡിജിറ്റല്‍ സിനിമ? ",
    "answerText": " മൂന്നാമതൊരാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10728,
    "questionText": " പൂച്ച - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഫെലിസ് ഡൊമസ്റ്റിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 10729,
    "questionText": " വാസോപ്രസിൻ കുറയുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഡയബറ്റിസ് ഇൻസിപ്പിഡസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10730,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് തളിക്ഷേത്രത്തിൽ നടന്നിരുന്ന സാമൂതിരിമാരുടെ പണ്ഡിത സദസ്? ",
    "answerText": " രേവതി പട്ടത്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 10731,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പഴസംസ്കരണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10732,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിൽ തഴച്ചു വളർന്ന ബുദ്ധമത വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ഹീനയാനം "
  },
  {
    "questionNum": 10733,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയെ Constituent Assembly അംഗീകരിച്ചത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1947 November 26"
  },
  {
    "questionNum": 10734,
    "questionText": " ജസിയ ഏർപ്പെടുത്തിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ളക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10735,
    "questionText": " തൊണ്ണൂറാമാണ്ട് സമരം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 10736,
    "questionText": " ശുക്രനെ നിരീക്ഷിക്കാനായി അയയ്ക്കപ്പെട്ട വെനീറ ശ്രേണിയിൽപ്പെട്ട പേടകങ്ങൾ ഏതു രാജ്യത്തിന്റേതാണ് ? ",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10737,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ നിയമനിർമാണ സഭ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " Parliament"
  },
  {
    "questionNum": 10738,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദാരിദ്ര്യരേഖയ്ക്ക് താഴെയുള്ള ജനങ്ങൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10739,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ഭരണഘടനയെ മാതൃകയാക്കിയാണ് ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖം തയ്യാറാക്കിയിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 10740,
    "questionText": " ലാമികകൾ (capillaries ) കണ്ടെത്തിയ ശസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " മാർസെല്ലോമാൽപിജി- ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 10741,
    "questionText": " കലിംഗപുരസ്കാരം ആദ്യം നേടിയത്? ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ഡി ബ്രോഗ് ലി - ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10742,
    "questionText": " എത്ര തവണ ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖം ഭേതഗതി വരുത്തിയിട്ടുണ്ട് ? ",
    "answerText": " ഒരു തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 10743,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സാക്ഷരതയിൽ മുന്നിൽ നിൽക്കുന്ന ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " നെടുമുടി (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 10744,
    "questionText": " 'മെഡിസിൻ ലൈൻ’ എന്ന അപരനാമമുള്ള അതിർത്തിരേഖ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " 49 -)o സമാന്തരം "
  },
  {
    "questionNum": 10745,
    "questionText": " 'പഴശ്ശിരാജ'യില്‍ എടച്ചേന കുങ്കന്‍ എന്ന കഥാപാത്രത്തെ അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " തമിഴ് നടന്‍ ശരത് കുമാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10746,
    "questionText": " വൈദ്യുതവിശ്ലേഷണം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മൈക്കിൾ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 10747,
    "questionText": " ഏത് ഭരണഘടനാ ഭേതഗതി പ്രകാരമാണ് ആമുഖം ഭേതഗതി ചെയ്യപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " 1976- ലെ 42 ആം ഭേതഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 10748,
    "questionText": " ശ്രീപത്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രത്തിൽ ആറു വർഷത്തിൽ ഒരിക്കൽ നടത്തിയിരുന്ന മുറജപം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1750
  },
  {
    "questionNum": 10749,
    "questionText": " അജന്താ ഗുഹകൾ കണ്ടെത്തിയ വർഷം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": 1819
  },
  {
    "questionNum": 10750,
    "questionText": " തൂത്തുക്കുടി തുറമുഖത്തിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " വി.ഒ ചിദംബരം പിള്ള തുറമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 10751,
    "questionText": " ഉരുളക്കിഴങ്ങിന്‍റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " പെറു "
  },
  {
    "questionNum": 10752,
    "questionText": " പുസ്തക വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 10753,
    "questionText": " പെട്രോ ഗ്രാഡ്; ലെനിൻ ഗ്രാഡ് എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് പീറ്റേഴ്സ് ബർഗ്ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 10754,
    "questionText": " മൃതശരീരങ്ങള്‍ കേട് കൂടാതെ സൂക്ഷിക്കുവാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " ഫോള്‍മാള്‍ ഡിഹൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10755,
    "questionText": " 12mw സോളാർ പവർ പ്രോജക്ട് നിലവിൽ വന്ന കേരളത്തിലെ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 10756,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ് തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 10757,
    "questionText": " നാവിക പരിശീലന കേന്ദ്രം ആരംഭിച്ച പോർച്ചുഗീസ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഹെൻറി "
  },
  {
    "questionNum": 10758,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കൂടിയ അലോഹം? ",
    "answerText": " അയഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10759,
    "questionText": " ബ്രാഹ്മണ സഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1828
  },
  {
    "questionNum": 10760,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ വിദ്യാഭ്യാസ മാസിക? ",
    "answerText": " ഉപധ്യായന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10761,
    "questionText": " സിവിൽ സർവ്വിസ് ഉദ്യോഗസ്ഥരുടെ പരിശീലന കേന്ദ്രമായ ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി അക്കാഡമി ഓഫ് അഡ്മിനിസ്ട്രേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മസൂറി (ഉത്തരാഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 10762,
    "questionText": " ജസിയ വീണ്ടും ഏർപ്പെടുത്തിയ മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 10763,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമർ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അഡാ ലൗലേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10764,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കാണുന്ന മാൻ വർഗങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലുത് ? ",
    "answerText": " സാംബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 10765,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും അധികം വിറ്റഴിക്കപ്പെട്ട പുസ്തകം? ",
    "answerText": " ബൈബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10766,
    "questionText": " മുലപ്പാലിൽ ഉണ്ടാകുന്ന ഹോർമോണ് ‍ ? ",
    "answerText": " പ്രോലാക്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10767,
    "questionText": " റോയൽ ഓറിയന്‍റ് ട്രെയിൻ ഏതെല്ലാം സംസ്ഥാനങ്ങളി ലെ വിനോദസഞ്ചാര കേന്ദ്രങ്ങളിലൂടെയാണ് സർവ്വീസ് നടത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് - രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10768,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക് വോട്ടിംഗ് മിഷീനിൽ ഉൾകൊള്ളാൻ കഴിയുന്ന പരമാവധി സ്ഥാനാർഥികളുടെ എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": 64
  },
  {
    "questionNum": 10769,
    "questionText": " അബിസീനിയയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 10770,
    "questionText": " കാലി ബംഗൻ ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " ഘഗ്ഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 10771,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പുകൾ അച്ചടിക്കുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 10772,
    "questionText": " ഘാനയിലെ സ്വതന്ത്ര്യപ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ക്വാമി എൻക്രൂമ "
  },
  {
    "questionNum": 10773,
    "questionText": " അൽമാട്ടി ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക (നദി : കൃഷ്ണ) "
  },
  {
    "questionNum": 10774,
    "questionText": " അന്റാർട്ടിക്കയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " നിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10775,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രകൃതിദത്ത തുറമുഖം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 10776,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഡിവൈഡഡ് ' ആരുടെ ക്രൂതിയാണ്? [inthya divydadu ' aarude kroothiyaan?]",
    "answerText": " ഡോ.രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 10777,
    "questionText": " എം.സി റോഡിന്‍റെ പണി പൂർത്തിയായത് ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ്? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10778,
    "questionText": " അത് എന്റെ അമ്മയാണ്  എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭഗവത് ഗീത "
  },
  {
    "questionNum": 10779,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം , എഴുത്തച്ഛൻ , വള്ളത്തോൾ പുരസ്കാരം എന്നിവ നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 10780,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന്‍റെ ആവരണമാണ്? ",
    "answerText": " പെരികാർഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 10781,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " കച്ച് ( ഗുജറാത്ത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 10782,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലൂസ്റ്റാറിന് നേതൃത്വം നൽകിയ സൈനിക കമാൻഡർ? ",
    "answerText": " മേജർ ജനറൽ കുൽദീപ് സിംഗ് ബ്രയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 10783,
    "questionText": " സെൻട്രൽ പ്രോവിൻസിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10784,
    "questionText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി (1873-1932) ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1873 ഡിസംബർ 28 "
  },
  {
    "questionNum": 10785,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു സർവ്വമത സമ്മേളനം നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 10786,
    "questionText": " ധാന്യമണികൾ മണ്ണിൽകുഴച്ച് നിർമിക്കുന്ന ധാന്യഗുളികകൾ അഥവാ ധാന്യപ്പന്തുകൾ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത രീതി ആവിഷ്കരിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഫുക്കുവോവ "
  },
  {
    "questionNum": 10787,
    "questionText": " ഇറാഖിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബാഗ്ദാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 10788,
    "questionText": " മാജ്യാറുകൾ എവിടത്തെ ജനതയാണ് ? ",
    "answerText": " ഹംഗറി "
  },
  {
    "questionNum": 10789,
    "questionText": " നംമ്പൂതിരിയെ മനുഷ്യനാക്കുക എന്ന മുദ്രാവാക്ക്യവുമായി രൂപം കൊണ്ട സംഘടന ? ",
    "answerText": " യോഗക്ഷേമസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 10790,
    "questionText": " മലാവിയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " മലാവി ക്വാച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 10791,
    "questionText": " ജയിംസ് ഓട്ടിസ് ലേലം ചെയ്ത ഗാന്ജിയുടെ കണ്ണs ചെരുപ്പ് വാച്ച് തുടങ്ങിയ സ്വകാര്യവസ്തുക്കൾ ലേലം പിടിച്ച ഇന്ത്യൻ വ്യവസായി? ",
    "answerText": " വിജയ് മല്യ "
  },
  {
    "questionNum": 10792,
    "questionText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ വധിക്കപ്പെട്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1799
  },
  {
    "questionNum": 10793,
    "questionText": " മാടമ്പ് കുഞ്ഞിരാമന്റെ യഥാർത്ഥ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " പി . ശങ്കരൻ നമ്പുതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 10794,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ആഭ്യന്തരയുദ്ധത്തിനുള്ള പ്രധാന കാരണം എന്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " അടിമത്തം നിർത്തലാക്കുന്ന നിയമത്തെക്കുറിച്ചുള്ള അഭിപ്രായവ്യത്യാസങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10795,
    "questionText": " മൗര്യവംശത്തിലെ അവസാനത്തെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ബൃഹദ്രഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10796,
    "questionText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭൻറെ ആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " എൻറെ ജീവിത സ്മരണകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10797,
    "questionText": " ശിവഗിരി തീർഥാടനത്തിന് പോകുന്നവർക്ക് മഞ്ഞ വസ്ത്രം നിർദേശിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 10798,
    "questionText": " ദഹനരസത്തില്‍ രാസാഗ്നികളൊന്നുമില്ലാത്ത ദഹനഗ്രന്ഥി? ",
    "answerText": " കരള്‍ (Liver) "
  },
  {
    "questionNum": 10799,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ഐവാനേ സദർ "
  },
  {
    "questionNum": 10800,
    "questionText": " നോർത്ത്- സൗത്ത് ഇടനാഴി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി - ശ്രീനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 10801,
    "questionText": " അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് എഴുതിയിരുന്ന തൂലികാനാമം? ",
    "answerText": " ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 10802,
    "questionText": " ഭഗവാൻ കാറൽ മാക്സ് പ്രസംഗം ഏത് നേതാവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " സി . കേശവദേവ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10803,
    "questionText": " ശുദ്ധ രക്തം വഹിക്കുന്ന കുഴലുകൾ? ",
    "answerText": " ധമനികൾ (ആർട്ടറി) "
  },
  {
    "questionNum": 10804,
    "questionText": " കേരള ലളിത കലാ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10805,
    "questionText": " ധനകാര്യ കമ്മീഷനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 280 "
  },
  {
    "questionNum": 10806,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു ആരെയാണ് പിൻഗാമിയായി നിർദേശിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബോധാനന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 10807,
    "questionText": " ആരുടെ അന്ത്യവിശ്രമ സ്ഥലമാണ് കുമാരകോടി ? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10808,
    "questionText": " മുത്തുസ്വാമി ദീക്ഷിതരുടെ പിതാവ് രാമസ്വാമി ദീക്ഷിതർ രൂപം നല്കിയ പ്രശസ്ത രാഗം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഹംസധ്വനി "
  },
  {
    "questionNum": 10809,
    "questionText": " ദേശീയ വരുമാനം കണക്കാക്കുന്ന ഇന്ത്യയിലെ സ്ഥാപനം ഏത്? ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്കൽ ഓർഗനൈസേഷൻ (CS0) "
  },
  {
    "questionNum": 10810,
    "questionText": " ‘ജെലപ്പ്ലാചുരം’ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 10811,
    "questionText": " ബാബറിന്റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " തുസുക് - ഇ - ബാബറി or ബാബർ നാമ (ഭാഷ: തുർക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 10812,
    "questionText": " ആദ്യ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് വാഷിംങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 10813,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് യുനാനി മെഡിസിൻ? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളരു "
  },
  {
    "questionNum": 10814,
    "questionText": " പൂക്കോട്ടൂർ യുന്ധം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കലാപം? ",
    "answerText": " മലബാർ ലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 10815,
    "questionText": " താന്തർ സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വെട്ടത്തു നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 10816,
    "questionText": " 1. എം ജെ ജോസഫ് എന്ന കണ്ണൂർ സ്വദേശിയുടെ ഏത് കണ്ടുപിടിത്തമാണ് ഇപ്പോൾ ദേശവ്യാപകമായി ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " തെങ്ങുകയറ്റയന്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 10817,
    "questionText": " കാബിനറ്റ് മിഷന്റെ ശുപാർശ അനുസരിച്ച് ഭരണഘടന നിർമ്മാണസഭ രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 6 "
  },
  {
    "questionNum": 10818,
    "questionText": " Paradise ( സ്വർഗം ), Hell നരകം ) എന്നീ പേരുകളിൽ സ്ഥലമുള്ള അമേരിക്കൻ നഗരം ? ",
    "answerText": " മിഷിഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 10819,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ ഒസാക്കയിലുള്ള ഫുക്കുഷിമ - കൂ - ലെ കെട്ടിടത്തിന്റെ 5, 7 നിലകളിലൂടെ നാഷണൽ ഹൈവേ ക ടന്നുപോകുന്നു . 16 നിലകൾ ഉള്ള ഈ കെട്ടിടത്തിന്റെ പേർ ? ",
    "answerText": " ദി ഗേറ്റ് ടവർ ബീൽഡിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 10820,
    "questionText": " ടെല്ലൂറിക്ക് സ്ക്രൂ എന്താണ് ? ",
    "answerText": " പീരിയോഡിക് ടേബിളിന്റെ മുൻഗാമികളിൽ ഒന്നായ ഇതിൽ മൂലകങ്ങളെ അറ്റോമിക ഭാരതത്തിന്റെ അവരോഹണക്രമത്തിൽ തിമാന രീതിയിൽ സിലണ്ടർ ആകൃതിയിൽ ക്രമീകരിച്ചിരിക്കുന്നു . "
  },
  {
    "questionNum": 10821,
    "questionText": " കൊച്ചിൻചൈന എന്നത് വിയറ്റ്നാമിലുള്ള ഒരു ഭൂഭാഗമാണ് . ഇതേ പേരിലുള്ള ഒരു കാർഷിക ഇനമുണ്ട് . അറിയാമോ ? ",
    "answerText": " നല്ല മധുരമുള്ള കരിക്കിൻ വെള്ളം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന തെങ്ങിനം "
  },
  {
    "questionNum": 10822,
    "questionText": " ദേശിയ കൊതുകു ദിനം? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 20 "
  },
  {
    "questionNum": 10823,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10824,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ സീറ്റിൽ സ്വദേശിയായ ഗാബിമാൻ എന്ന എട്ടുവയസ്സുകാരി വാർത്തകളിൽ ഇടം നേ ടിയത് അവളുടെ പക്ഷി സ്നേഹം ഒന്നുകൊണ്ടുമാത്രമല്ല . പതിവായി അവൾ ആഹാരം കൊടുക്കുന്ന പക്ഷികൾ , നിറമുള്ള കല്ലുകളും , കുപ്പിവളകളും , ബട്ടണുകളും , തുണികഷണങ്ങളും തിരികെ സമ്മാനമായി അവൾക്ക് നൽകുന്നതുകൊണ്ടും കൂടിയാണ് . ഏത് പക്ഷികളാണ് അവളുടെ കൂട്ടുകാർ ? ",
    "answerText": " കാക്കകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10825,
    "questionText": " നാഡികളെ ശാന്തമാക്കുന്ന ഔഷധങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ട്രാൻക്യൂലൈസർ "
  },
  {
    "questionNum": 10826,
    "questionText": " ഇന്ത്യ - ചൈന യുദ്ധകാലത്തെ ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10827,
    "questionText": " തഗ്ലുകളെ അമർച്ച ചെയ്ത ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വില്യംബെന്റിക്ക് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 10828,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിദേശപണം എത്തുന്ന ഗ്രാമമായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ധർമ്മ ( ഗുജറാത്ത് ) - "
  },
  {
    "questionNum": 10829,
    "questionText": " ‘തുഷാരഹാരം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി രാഘവൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 10830,
    "questionText": " പ്രോട്ടീനകളുടെ (മാംസ്യം ) അടിസ്ഥാന നിർമ്മാണ ഘടകം? ",
    "answerText": " അമീനോ ആസിഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10831,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ആകാശം കറുത്ത നിറത്തിൽ കാണാൻ കാരണം ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രനിൽ അന്തരീക്ഷമില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 10832,
    "questionText": " ഒരു പ്രസിദ്ധ മാധ്യമ പ്രവർത്തകൻ എഴുതിയ  ചില്ലുജാലകക്കൂട്ടിൽ  എന്ന നോവൽ അടുത്തിടെ പുറത്തിറങ്ങി . ആരുടെ ? ",
    "answerText": " ജോൺബ്രിട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10833,
    "questionText": " പോസ്റ്റൽ വകുപ്പിന്റെ പുതിയ പദ്ധതി പ്രകാരം _________ രൂപയും തിരിച്ചറിയൽ കാർഡിന്റെ പകർപ്പും സമർപ്പിച്ചാൽ സ്വന്തം മൂഖമുള്ള സ്റ്റാമ്പ് (My Stamp) നേടാനാകും ? ",
    "answerText": " 300 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 10834,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന് ബോധോദയം ലഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബോധ്ഗയ (ബീഹാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 10835,
    "questionText": " നാഷണൽ സ്ക്കൂൾ ഓഫ് ഡ്രാമ (1959) യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 10836,
    "questionText": " ഓസ്കാർ അവാർഡ് നേടിയ My Heart will go on എന്ന ലോകപ്രസിദ്ധ ഗാനം പാടാൻ ഗായികയായ ബസലിൻ ഡിയോൺ ആദ്യം വിസമ്മതിച്ചു . ടൈറ്റാനിക് സിനിമയിലെ ഈ വിഖ്യാത ഗാനം രചിക്കുകയും സംഗീതം പകരുകയും ചെയ്ത വ്യക്തി അടുത്തിടെ താൻ പറത്തിയ വിമാനം തകർന്ന് അന്തരിച്ചു . നിരവധി അവാർഡുകൾ നേടിയിട്ടുള്ള ഇദ്ദേഹം ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് ഹോണർ "
  },
  {
    "questionNum": 10837,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു ചട്ടമ്പിസ്വാമികളെ കണ്ടുമുട്ടിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1882
  },
  {
    "questionNum": 10838,
    "questionText": " ദൂരദർശന്‍റെ പുതിയ ടാഗ് ലൈൻ? ",
    "answerText": " ദേശ് കാ അപ്നാ ചാനൽ ( country's own channel ) "
  },
  {
    "questionNum": 10839,
    "questionText": " മുഴുവൻ ഭാഗങ്ങളിലും CCTV സർവയലൻസ് സിസ്റ്റം നടപ്പിലാക്കിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ നഗരം ? ",
    "answerText": " സൂറററ് "
  },
  {
    "questionNum": 10840,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മത്സ്യം ഉത്പാദിപ്പിക്കു ന സംസ്ഥാനം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് ( കേരളത്തിന് മൂന്നാം സ്ഥാനം ) "
  },
  {
    "questionNum": 10841,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ടി . വി ചാനൽ ഏത് ? ",
    "answerText": " സഖി ടി . വി "
  },
  {
    "questionNum": 10842,
    "questionText": " പെട്രോളിയം എന്ന വാക്ക് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് ബൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 10843,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ എര്‍ത്ത് ഡാം? ",
    "answerText": " ബാണാസുര സാഗര്‍ അണക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 10844,
    "questionText": " ജി വി അയ്യർ സംവിധാനം ചെയ്ത സംസ്കൃത സിനിമകളായ  ശ്രീ ശങ്കരാചാര്യ ,  ഭഗവത്ഗീത ' എന്നിവയ്ക്ക് ക്ക്ശേഷം  പ്രിയമാനസം ' എന്ന മറ്റൊരു സംസ്കൃത സിനിമ തയ്യാറാകുന്നു ( സംവിധാനം വിനോദ് മങ്കര ) ആരുടെ ജീവിതമാണ് ഈ സിനിമയ്ക്ക് ആധാരം ? ",
    "answerText": " നളചരിതത്തിന്റെ കർത്താവായ ഉണ്ണായിവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 10845,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി (ഇഗ്‌നോ) ആരംഭിച്ച വിദ്യാഭ്യാസ ചാനൽ? ",
    "answerText": " ഗ്യാൻ ദർശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10846,
    "questionText": " അനുശീലൻ സമിതി - സ്ഥാപകര്‍? ",
    "answerText": " പി മിത്ര; ബരിത്ര കുമാർ ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 10847,
    "questionText": " നദികളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പോട്ടമോളാജി (Potamology ) "
  },
  {
    "questionNum": 10848,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ലക്ഷണമൊത്ത നോവൽ? ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 10849,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ (1889-1968) ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1889 ആഗസ്റ്റ് 21 (എർണാകുളം ജില്ലയിലെ ചേറായി) "
  },
  {
    "questionNum": 10850,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദിയായ ആമസോണിന്റെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " പെറുവിലെ ഗ്ലേസിയര് ‍ തടാകത്തില് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10851,
    "questionText": " ‘കേരളാ സൂർദാസ്’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 10852,
    "questionText": " വ്യക്തമായി വായിക്കാൻ കഴിയാത്ത പഴയ രേഖകൾ വായിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന കിരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് കിരണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10853,
    "questionText": " കാൻ ചലച്ചിത്രോത്സവം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 10854,
    "questionText": " കേരള ഗവൺമെൻറിന്‍റെ സെക്രട്ടറിയേറ്റ് മന്ദിരത്തിന്‍റെ ശില്പി ? ",
    "answerText": " വില്യം ബാർട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10855,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ ആദ്യ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " കേണൽ മൺറോ "
  },
  {
    "questionNum": 10856,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുടുതല് ‍ കൈവഴികള് ‍ ഉള്ള നദിയേത് ? ",
    "answerText": " ആമസോണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10857,
    "questionText": " ആൽപ്സ് പർവതനിര കാണപ്പെടുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 10858,
    "questionText": " തറൈന്‍ യുദ്ധത്തില്‍ ഏര്‍പ്പെട്ട ഭരണാധികാരികള്‍? ",
    "answerText": " ഗോറി; പൃഥ്വീരാജ് ചൗഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10859,
    "questionText": " ഇന്‍സുലിനില്‍ അടങ്ങിയ ലോഹം? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10860,
    "questionText": " സരിസ്ക്ക കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10861,
    "questionText": " ആമസോണ് ‍ നദി ഏത് സമുദ്രത്തില് ‍ ആണ് പതിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " അത് ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 10862,
    "questionText": " ബ്ലു നൈല് ‍, വൈറ്റ് നൈല് ‍ എന്നിവ ചേര് ‍ ന്ന് നൈല് ‍ നദിയായി മാറുന്നതെവിടെവച്ച് ? ",
    "answerText": " സുഡാനിലെ ഖാര്തും "
  },
  {
    "questionNum": 10863,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ ആയോധന കലകൾ അറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബൂഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 10864,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദിയായ നൈലിന്റെ പതനസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " മെഡിറ്ററെനിയന് ‍ കടല് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10865,
    "questionText": " ആപ്പിളില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " മാലിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10866,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ആപ്പിൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10867,
    "questionText": " ഏതു നദിയാണ് ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വിസ്തൃതമായ നദീതടം തീര് ‍ ത്തിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആമസോണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10868,
    "questionText": " എന്‍.എസ്സ്.എസ്സിന്‍റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10869,
    "questionText": " 'പോസ്റ്റ്‌ ഓഫീസ് ' എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്ര നാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 10870,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ (Highest ) വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " വെനിസ്വെലയിലെ ഏയ്ന്ജല് ‍ വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 10871,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അലാസ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 10872,
    "questionText": " വിശ്വേശ്വരയ്യ ഇരുമ്പുരുക്ക് ശല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 10873,
    "questionText": " ഏയ്ന്ജല് ‍ വെള്ളച്ചാട്ടം (979 M) ഏതു നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " കരോണി നദിയുടെ കൈവഴിയായ ചുരുണ് ‍ നദിയില് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10874,
    "questionText": " ശതാബ്ദി എക്സ്പ്രസിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " നീല; മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 10875,
    "questionText": " ചൈനയിലെ അശോകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ടായ് സങ് (തൈ ചുവാങ്) "
  },
  {
    "questionNum": 10876,
    "questionText": " ഭരണഘടന നിർമ്മാണ സഭയിലെ ഡ്രാഫ്റ്റിംഗ് കമ്മിറ്റി തലവൻ? ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 10877,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ വിഭജനത്തെ ഇന്ത്യയിലെ ഹിന്ദു-മുസ്ളീം ഐക്യത്തിന്‍റെ മേൽ വീണ ബോംബ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 10878,
    "questionText": " ഭുമധ്യ രേഖയെ രണ്ടു തവണ മുറിച്ചൊഴുകുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " സയര് ‍ നദി ( കോംഗോ നദി ) "
  },
  {
    "questionNum": 10879,
    "questionText": " ബ്രിട്ടൺ 1997ൽ ചൈനയ്ക്ക് കൈമാറിയ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഹോങ്കോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 10880,
    "questionText": " ദക്ഷിണയാന രേഖയെ (Tropic of Capricorn ) രണ്ടു തവണ മുറിച്ചൊഴുകുന്ന ഏക നദി ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലെ ലിംപോപോ "
  },
  {
    "questionNum": 10881,
    "questionText": " റഷ്യ - ചൈന എന്നിവയുടെ അതിര് ‍ ത്തിയായി ഒഴുകുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " അമുര് ‍ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 10882,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന തമിഴ് നാട്ടിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 10883,
    "questionText": " വിശാഖപട്ടണം തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10884,
    "questionText": " ISL ചെയർപേഴ്സൺ ആരാണ്? ",
    "answerText": " നിതാ അബാനി "
  },
  {
    "questionNum": 10885,
    "questionText": " ഭരണ ഘടന ഭേദഗതി എന്ന ആശയം ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന കടമെടുത്തിരിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 10886,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നൂറു ശതമാനം പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം നേടിയ ആദ്യ മുൻസിപ്പാലിറ്റി? ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 10887,
    "questionText": " ഓറഞ്ച് നദി ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെ ആണ് വേര് ‍ തിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക , നമീബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 10888,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ പ്രസിദ്ധമായ ' വിക്ടോറിയ വെള്ളച്ചാട്ടം ' ഏത് നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " സംബസി നദിയില് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10889,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഡോൾഫിൻമാൻ? ",
    "answerText": " പ്രൊഫ. രവീന്ദ്രകുമാർ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 10890,
    "questionText": " മണലിപ്പുഴ ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 10891,
    "questionText": " ഭുമിയുടെ ഏറ്റവും ഉപരിതലത്തില്‍ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹ മൂലകത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 10892,
    "questionText": " റോഹിയ നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10893,
    "questionText": " കരിവനത്തില് ‍(Black Forest ) നിന്നുത്ഭവിച്ച് കരിങ്കടലില് ‍ (Black Sea ) പതിക്കുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " ഡാന്യുബ് നദി "
  },
  {
    "questionNum": 10894,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ ഏർപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന ഹോബി? ",
    "answerText": " ഫിലാറ്റലി-( സ്റ്റാമ്പ് ശേഖരണം ) "
  },
  {
    "questionNum": 10895,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപ് ഏത് ഹൈക്കോടതിയുടെ അധികാര പരിധിയിലാണ്? ",
    "answerText": " കേരളാ ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 10896,
    "questionText": " പശുവിന്‍റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം? ",
    "answerText": " ബ്രോസ് പ്രൈമിജീനിയസ് ടോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10897,
    "questionText": " കാറ്റാടി യന്ത്രങ്ങളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നെതർലാന്‍റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 10898,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി ? ",
    "answerText": " യങ്ങ്സ്റ്റി ( ചാങ്ങ് ജിയാങ്ങ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 10899,
    "questionText": " നിഴലുകൾ ക്രമരഹിതമായി കാണപ്പെടുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " ഡിഫ്രാക്ഷൻ (Diffraction) "
  },
  {
    "questionNum": 10900,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന കൃതികൾ എഴുതിയ വിദേശ സഞ്ചാരികൾ? ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ്; പ്ളീനി "
  },
  {
    "questionNum": 10901,
    "questionText": " ' മഞ്ഞ നദി ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചൈനയിലെ നദി ? ",
    "answerText": " ഹ്യ്വങ്ങ്ഹൊ (Huang He) "
  },
  {
    "questionNum": 10902,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജാക്കൻമാരുടെ പ്രധാനമന്ത്രിമാർ? ",
    "answerText": " പാലിയത്തച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10903,
    "questionText": " ഓയിൽ ഓഫ് വിൻറർഗ്രീൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മീഥൈൽ സാലിസിലേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10904,
    "questionText": " കരിങ്കടലിനേയും മെഡിറ്ററേനിയൻ കടലിനേയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കടലിടുക്ക്? ",
    "answerText": " ബോസ് ഫോറസ് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10905,
    "questionText": " ഒരേ മാസ് നമ്പറും വ്യത്യസ്ത അറ്റോമിക നമ്പറുമുള്ള മൂലകങ്ങളാണ് ? ",
    "answerText": " ഐസോബാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10906,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ അസ്വാന് ‍ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " നൈല് ‍ ( ഈജിപ്തില് ‍) "
  },
  {
    "questionNum": 10907,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദ് - കർണാടക പ്രദേശത്തിലെ വികസനത്തിന് നടപടികൾ എടുക്കാനുള്ള അധികാരം കർണാടക ഗവർണർക്ക് നൽകിയ ഭേദഗതി? ",
    "answerText": " 98-ാം ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 10908,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 28 "
  },
  {
    "questionNum": 10909,
    "questionText": " ' മ്യാന്മാറിന്റെ ജീവന് ‍ രേഖ ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " ഐരാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 10910,
    "questionText": " മതിലുകൾ എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 10911,
    "questionText": " പൂനാ സർവ്വജനിക് സഭ (1870) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " മഹാദേവ ഗോവിന്ദറാനഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 10912,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദി ? ",
    "answerText": " മഹാവൈലി ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 10913,
    "questionText": " മണ്ട് ല പ്ലാന്റ് ഫോസ്റ്റിൽ നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 10914,
    "questionText": " കേരള ദിനേശ് ബീഡിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 10915,
    "questionText": " തായ് ലാന് ‍ ഡ് - കംബോഡിയ എന്നീ രാജ്യങ്ങളുടെ അതിര് ‍ ത്തിയായി ഒഴുകുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " മെക്കൊങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 10916,
    "questionText": " ചിക്കൻ ഗുനിയ (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " ചിക്കൻ ഗുനിയ വൈറസ് (CHIKV) (ആൽഫാ വൈറസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 10917,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും താഴ്ന്ന ഊഷ്മാവ് രേഖപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂണിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹമായ ട്രൈറ്റണിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10918,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " നർമ്മദ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 10919,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ കൊമ്പ് എന്നറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " സൊമാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 10920,
    "questionText": " ' ചൈനയുടെ ദുഖം ' ഏത് നദിയാണ് ? ",
    "answerText": " ഹ്യ്വങ്ങ്ഹൊ (Huang He) "
  },
  {
    "questionNum": 10921,
    "questionText": " യുറോപ്പിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദിയേത് ? ",
    "answerText": " വോള് ‍ ഗാ നദി ( കാസ്പിയന് ‍ കടലില് ‍ പതിക്കുന്നു ) "
  },
  {
    "questionNum": 10922,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വെള്ളച്ചാട്ടം (Largest Water Fall ) എതാണ് ? ",
    "answerText": " ബോയോമ വെള്ളച്ചാട്ടം ( കൊഗോയിലെ ല്യുലബാ നദിയില് ‍) "
  },
  {
    "questionNum": 10923,
    "questionText": " രണ്ടു നദികള് ‍ ക്ക് ഇടയിലായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ലോകത്തിലെ ഏക മരുഭുമി ഏത് ? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഓറഞ്ച് , സാംബസി നദികള്ക്കിടയിലായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കലഹാരി മരുഭുമി "
  },
  {
    "questionNum": 10924,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബാങ്ക് ഏത്? ",
    "answerText": " ബാങ്ക് ഓഫ് ഹിന്ദുസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10925,
    "questionText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ്ന്റിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " സ്വിസ് ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 10926,
    "questionText": " രജപുത്ര ശിലാദിത്യന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " ഹര്‍ഷവര്‍ധനന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10927,
    "questionText": " ജഹാംഗീറിൽ നിന്നും വ്യാപാര അനുമതി നേടിയ ബ്രിട്ടീഷുകാരൻ? ",
    "answerText": " തോമസ് റോ "
  },
  {
    "questionNum": 10928,
    "questionText": " യു . എസ് . എ മെക്സികോ എന്നീ രാജ്യങ്ങളെ വേര് ‍ തിരിക്കുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " റിയോ ഗ്രാന് ‍ ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 10929,
    "questionText": " കേരളത്തിലുള്ള പോണ്ടിച്ചേരിയുടെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " മാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 10930,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ' മരണത്താഴ് വര (Death Valley ) ഏത് നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " കോളറാഡോ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 10931,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ നീന്തി കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി? ",
    "answerText": " ആരതി സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 10932,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി ? ",
    "answerText": " മുറേ - ഡാര് ‍ ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 10933,
    "questionText": " ഉയർന്ന പടിയിലുള്ള ജന്തുക്കളുടെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 10934,
    "questionText": " സിന്ധു നദി അറബിക്കടലില് ‍ പതിക്കുന്നത് ഏത് പട്ടണത്തിന് സമീപത്ത് വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാനിലെ കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 10935,
    "questionText": " രണ്ടാം മൈസൂർ യുദ്ധത്തിനുള്ള പ്രധാന കാരണം? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാരുടെ മാഹി ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 10936,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതല് ‍ രാജ്യങ്ങളിലുടെ ഒഴുകുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " യുറോപ്പിലെ ഡാന്യുബ് "
  },
  {
    "questionNum": 10937,
    "questionText": " ആധുനിക സിനിമയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്കക്കാരനായ ഡേവിഡ് ഗ്രിഫിത് "
  },
  {
    "questionNum": 10938,
    "questionText": " 1975 ലെ അടിയന്തിരാവസ്ഥയിലെ അതിക്രമങ്ങളെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിക്കാൻ നിയുക്തനായ കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ഷാ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10939,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജവംശത്തിലെ ഏക വനിതാ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി ഗംഗാധര ലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 10940,
    "questionText": " യുനസ്ക്കോയുടെ ലോക പൈതൃക പട്ടികയിൽ ഇടം നേടിയ ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " ഛത്രപതി ശിവജി ടെർമിനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 10941,
    "questionText": " ലുമിയര് ‌ സഹോദരന്മാര് ‍ അറൈവല് ‍ ഓഫ് എ ട്രെയിന് ‍ എന്ന ചിത്രം പ്രദര് ‍ ശിപ്പിച്ചത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1895, ഡിസംബര് ‍ 28 ന് പാരിസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 10942,
    "questionText": " 3.' ലോക സിനിമാ തലസ്ഥാനം ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഹോളിവുഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " കാലിഫോര് ‍ ണിയയിലെ ലോസ് അന്ജസില് ‍ (Los Angeles) "
  },
  {
    "questionNum": 10943,
    "questionText": " 1935 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 10944,
    "questionText": " റാണി ലക്ഷ്മിഭായി തിരുവിതാംകൂറിൽ അടിമക്കച്ചവടം നിർത്തലാക്കിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ.ഡി.1812 "
  },
  {
    "questionNum": 10945,
    "questionText": " പമ്പയുടെ ദാനം; കേരളത്തിന്‍റെ നെല്ലറ എന്നീ പേരുകളില്‍ അറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 10946,
    "questionText": " ആർട്ടിഫിഷ്യൽ ഇന്റലിജൻസിന്‍റെ പിതാവായി പൊതുവെ കണക്കാക്കപ്പെടുന്ന ശാസ്ത്രകാരനാണ് ? ",
    "answerText": " അലൻ ട്യൂറിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 10947,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആനപരിശീലനകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കോടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 10948,
    "questionText": " ‘പിംഗള’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 10949,
    "questionText": " മാഗ്നാകാർട്ട ഒപ്പുവയ്ക്കുമ്പോൾ പോപ്പ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഇന്നസെന്‍റ് llI "
  },
  {
    "questionNum": 10950,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചലച്ചിത്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " പുണ്ഡലിക് (1931) "
  },
  {
    "questionNum": 10951,
    "questionText": " പുര് ‍ ണമായും തദ്ദേശിയമായി നിര് ‍ മിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യന് ‍ ചലച്ചിത്രം ? ",
    "answerText": " രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 10952,
    "questionText": " പാർത്ഥസാരഥി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആറന്മുള (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 10953,
    "questionText": " നാസി പാർട്ടിയുടെ പ്രധാന നേതാവ്? ",
    "answerText": " അഡോൾഫ് ഹിറ്റ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 10954,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് രാജ്യങ്ങളുടെ പ്രതിനിധികൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈക്കമ്മീഷണർ "
  },
  {
    "questionNum": 10955,
    "questionText": " മൊസൈക്ക് രോഗം ബാധിക്കുന്ന വിളകൾ? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി ; പുകയില "
  },
  {
    "questionNum": 10956,
    "questionText": " ' ഇന്ത്യന് ‍ സിനിമയുടെ പിതാവ് ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ദാദാ സാഹെബ് ഫാല് ‍ കെ "
  },
  {
    "questionNum": 10957,
    "questionText": " യേശുക്രിസ്തുവിനെ കുരിശിലേറ്റിയ സമയത്തെ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ടൈബീരിയസ് ചക്രവർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 10958,
    "questionText": " ചിലന്തികളെ ക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " അരാക്നോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 10959,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " കുലീകുത്തബ്ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 10960,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ശബ്ദ ചിത്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " ആലംഅര (1931) "
  },
  {
    "questionNum": 10961,
    "questionText": " അശ്വതി ഞാറ്റുവേല ആരംഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മേടം ഒന്ന്‍ / വിഷു ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 10962,
    "questionText": " അത്തി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഫൈക്കസ് ഗ്ലോമെറേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 10963,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കളര് ‍ സിനിമ ഏത് ? ",
    "answerText": " കിസാന് ‍ കന്യ "
  },
  {
    "questionNum": 10964,
    "questionText": " അപ്പൻ തമ്പുരാൻ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അയ്യന്തോൾ - ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 10965,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റിന്‍റെ സ്വർണ്ണ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ മലയാള ചിത്രമായ ചെമ്മീൻ സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " രാമു കാര്യാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 10966,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സിനിമാസ്കോപ്പ് ചലച്ചിത്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " കാഗസ് കാ ഫൂല് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 10967,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സുഗന്ധവിള ഗവേഷണകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 10968,
    "questionText": " നന്ദവംശത്തിന്‍റെ ഭരണം അവസാനിപ്പിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10969,
    "questionText": " ഇന്ത്യ നിർമ്മിക്കാൻ പോകുന്ന സൂര്യനെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാനുള്ള ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദൂരദർശിനി ? ",
    "answerText": " നാഷണൽ ലാർജ് സോളാർ ടെലസ്കോപ്പ് (NLST) "
  },
  {
    "questionNum": 10970,
    "questionText": " പീച്ചി; വാഴാനി അണക്കെട്ടുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കേച്ചേരി പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 10971,
    "questionText": " ട്രാവന്‍കൂര്‍ സിമന്‍റ് ഫാക്ടറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നാട്ടകം (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 10972,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10973,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ 70 mm സിനിമ ഏത് ? ",
    "answerText": " എറൌണ്ട് ദി വേള് ‍ ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10974,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ 3D സിനിമ ഏത് ? ",
    "answerText": " മൈ ഡിയര് ‍ കുട്ടിചാത്തന് ‍ (1984) "
  },
  {
    "questionNum": 10975,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ചലച്ചിത്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരന് ‍ (1928) "
  },
  {
    "questionNum": 10976,
    "questionText": " വിഷാദത്തിന്‍റെ കഥാകാരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ? ",
    "answerText": " രാജലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 10977,
    "questionText": " പെന്‍സില്‍ നിര്‍മ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10978,
    "questionText": " ഋഗ്വേദത്തിലെ ദേവ മണ്ഡലങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 10979,
    "questionText": " അയ്യപ്പ പ്പ ണിക്കരുടെ കൃതികള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യപ്പപ്പണിക്കര് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 10980,
    "questionText": " ' മലയാള സിനിമയുടെ പിതാവ് ' ആര് ? ",
    "answerText": " ജെ . സി . ഡാനിയേല് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10981,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദ ചിത്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " ബാലന് ‍ (1938) "
  },
  {
    "questionNum": 10982,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സിനിമാസ്കോപ്പ് ചലച്ചിത്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " തച്ചോളി ഒതേനന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10983,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ 70 mm സിനിമ ഏത് ? ",
    "answerText": " പടയോട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 10984,
    "questionText": " ദൂരദര്‍ശന്‍ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കുടപ്പനക്കുന്ന് (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 10985,
    "questionText": " മദ്രാസ് പട്ടണത്തത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസീസ് ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 10986,
    "questionText": " ദ്രാവിഡ ദേവനായ മുരുകന്‍റെ ഇഷ്ട പുഷ്പം? ",
    "answerText": " നീലക്കുറിഞ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 10987,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ - പാക് അതിർത്തി നിർണ്ണയത്തിനായി റാഡ് ക്ലിഫിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ കമ്മീഷനെ നിയമിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 10988,
    "questionText": " ഏഥൻസും സ്പാർട്ടയും തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധം? ",
    "answerText": " പെലോപ്പനീഷ്യൻ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 10989,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് നിയമം പാസ്സാക്കിയ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " നരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 10990,
    "questionText": " 17. ഇന്ത്യയിലെ പരമ്മോന്നത ചലച്ചിത്ര പുരസ് ‌ കാരം ? ",
    "answerText": " ദാദാ സാഹെബ് ഫാല് ‍ ക്കെ അവാര് ‍ ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 10991,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വന്യജിവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " പെരിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 10992,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ദാദാ സാഹെബ് ഫാല് ‍ കെ അവാര് ‍ ഡ് ജേതാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ദേവികാ റാണി റോറിച് (1969) "
  },
  {
    "questionNum": 10993,
    "questionText": " ‘റിക്സ്ഡാഗ്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 10994,
    "questionText": " ഓസ്കാര് ‍ അവാര് ‍ ഡ് ",
    "answerText": " 1927- 28"
  },
  {
    "questionNum": 10995,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട അംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": 140
  },
  {
    "questionNum": 10996,
    "questionText": " ഹോൺ ബിൽ ഫെസ്റ്റിവൽ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന ആഘോഷമാണ്? ",
    "answerText": " നാഗാലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 10997,
    "questionText": " ഉത്തരധ്രുവത്തിൽ എത്തിയ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് പിയറി "
  },
  {
    "questionNum": 10998,
    "questionText": " ​ ​അ​സ്ഥി​ക​ളെ​ക്കു​റി​ച്ചു​ള്ള​ ​പ​ഠ​നം? ",
    "answerText": " ഓ​സ്റ്റി​യോ​ള​ജി "
  },
  {
    "questionNum": 10999,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഓസ്കാര് ‍ അവാര് ‍ ഡ് നേടിയ ചിത്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " വിങ്ങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 11000,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചലച്ചിത്ര ഉത്സവം ഏത് ? ",
    "answerText": " കാന് ‍ സ് ‌ ചലച്ചിത്ര ഉത്സവം ( ഫ്രാന് ‍ സ് ) "
  }
]